肥蛙抄襲侵權實錄(7)：肥蛙繼續抄畫再以插畫師自居

舊po回顧：
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)

近況

2021年宵又係賣劣質產品，基本上同上年又係差唔多：

蛙蛆最近苦練畫功，但自稱插畫師嘅肥蛙又係抄鳩人嘅
好明顯臨摹人地個線稿(角度、細節相似度高)
完全無credit翻原作者
caption淨係打“練習”兩隻字
之前道歉話以後會對自己創作更加謹慎
謹慎咁然後繼續抄人？好好笑
學完人地個線稿又唔credit翻作者

關於之前嘅澄清道歉文已經改咗字眼achieve埋。死港豬本性難移

假如肥蛆有日整返個Po出嚟，請肥蛆回應埋以下疑點好嗎？

(1) 作為黃絲，賣廣告又冇自己提過？仲要係推廣奶共澳門？

(2) 你會如何履行你抄襲時侵犯版權嘅法律責任？會唔會考慮補返版權費比所有涉及者？

(3) 唔止2014年，2020年宵你仲有畫fumofumosan青蛙落products上牟利，請問你會點處理？

(4) 對於被指偽黃，你回應自己有發夢有捐錢有文宣，而fact checked咗理大圍城時你喺Japan玩，賣中資廣告，又喺ig live講想去AIA玩，好難唔令人懷疑。

(5) YouTube年宵vlog中偷拍並公開同搞手開會嘅對話，偷拍係冇道德嘅行為，你可以解釋下嗎？

(6) 年宵拍YouTube賣廣告等加埋，保守估計收入應有5位數，請問你有報稅/報少稅嗎？加上你居住公屋單位，收入超出上限，請問你有跟例比多幾倍租金嗎？

(7) 2020年宵，有晚黑警搞鳩排隊人士，當中更有唔少係排隊去幫襯你嘅fans，搞手因此提議將肥蛙檔上天台或2期，請問你點解要拒絕搞手嘅提議？你忍心你班十幾歲嘅fans比黑警恐嚇？

專心拍youtube，唔好再以插畫師自居啦肥蛆！你啲小學雞畫功咪撚獻世啦抄鳩人都仲要柒嘅
你個好朋友小妹起碼都叫有啲內容，屌你又無畫功又無內容叫自己插畫師？

背景
肥蛙/蛙姐經常性被吹奏 一屌圍剿 係個唔屌得嘅大人物

成日聽到肥蛙嘅創作路好俾心機 花咗好多時間
不如俾大家佢啲創作係點：

肥蛙本身呢隻野嘅設計就係 “inspired by” chocolate rain呢位香港插畫界中都叫最早撈得掂嘅人 起碼中上環PMQ有實體店仲搞埋餐廳

最早期7-8年前肥蛙初形：

近幾年已develop過嘅肥蛙：

香港插畫家Chocolate Rain :

Why chocolate rain?

因為以前功課都係做chocolate rain嘅research

而肥蛙呢個角色嘅朋友青蛙竟然係將日本公仔ふモフモフさん直接copy!!!

肥蛙本人係有呢隻公仔

關於侵權
冒昧講句，其實除咗隻學chocolate rain嘅本體之外 佢基本上無創作過
因為佢只係將原本已經存在嘅角色 變做衫咁粒落佢隻公仔到

Sanrio系列:

Disney系列：

抄tsumu tsumu版公主：

Kanahei：

鬆弛熊：

雜種 x 肥蛙 crossover 值得收藏

多啦a夢 ：

哈姆太朗系列：

Universal Studio系列:

人地平時Sanrio crossover 係合作形式黎 唔係for你鐘意crossover就crossover

以上嘅肥蛙作品 肥蛙緊貼痴線西po 已經火速del晒

原本有勁多 喺痴線西po討論緊果陣再refresh得返兩行點呀肥蛙？呢個tag嘅sticker set係你招牌主打貨品黎架喎點解del晒佢呀？

推

推 究竟抄畫師肥蛆有咩係自己創作？

除咗出名公仔，仲有出名牌子
Eg. pocky,花生醬,熊仔餅
連名都唔改下照抄㗎咋喎

係咪以為淘寶見到呢啲就覺得無問題佢都可以整？ 好 inspiring呀！

根據 wiki : 衍生作品是著作權法上一種具有表現力的創作品，其包含了原作（或稱「基礎作品」）的主要的受保護版權內容。相較於原作，衍生作品是一個獨立的、分割的作品。

其實二創唔一定大哂 最終話事權係原作者到
因為始終你係用左佢隻野 你拎左人地隻角色做二創仲要比人明明確確認得出係Disney角色喎
日本有某部分動畫官方都會寫明禁止非授權二次創作
就算你係二次創作 原作者一樣可以告你 等同畫同人本唔一定係合法

事例
之前香港有人拎Disneyland logo改做釋迦牟利樂園 比迪士尼要求下架如果唔係會做野
佢條片冇商業用途都比人告 何況蛙姐拎黎賣？

肥蛙product嘅質素

膠托仲要淘寶除返1蚊都唔洗 但賣成$55

應該戴兩次個膠托都甩撚埋

三眼仔細老婆嫩絲打 真實分享：
「之前買咗個一開屌你老母
個料仲差過我淘寶買嗰啲
用咗一兩次就冇用
仲裂撚左
咁就百幾蚊
點解我以前咁on9」

仲有十一點夠鐘返屋企絲打中伏：

我fd買左個手機殼$150 用左兩個月就咁 仲要刮兩下就甩晒啲公仔

違反商品說明條例喎

蛙姐之真實畫功

宜家最近嘅作品亦離唔開塞隻肥蛙落其他動物入去fans可唔可以唔好話佢努力咗好耐 設計咗好耐 好俾心機 肥蛙只係將現有嘅野粒落自己到覺得自己創作咗

香港人狙擊香港人真係幾時都咁有活力

睇下抵唔抵屌囉

喺癡線西講肥蛙就一定會嗌交

tui

有班MK朋友即刻衝出嚟護主
Yepi yepi妹 福正 都3個

唔知有無人仲買咗佢今年年宵嘅產品？
Up張圖睇下佢啲產品質素有無改善？

推一推隻柒蛙，抄襲可恥

請問superstar 作為創作者對於自己條女成撚日抄人有咩睇法？

咁撚多護蛙手 少少野都唔屌得㗎
yepi比人發現咗個account淨係可以吹雞負皮

呢張相po咗幾分鐘就del咗
因為蛙姐未 p個樣比福正po咗出嚟之後就火速叫福正快啲del咗佢唔好比人笑

就算P咗 都係柒㗎啦
佢啲五官比例P到錯撚晒

戴住口罩仲有咩要p

推 ! 呢隻柒蛙所做嘅嘢好撚噁心

臉型掛 塊臉闊過福正

你咁清楚既? 你係男方定女方?

掛
我係肥蛙嘅話會即刻收皮咪撚再po抄畫獻醜

又双叒叕抄

樓主你究竟有幾憎肥蛙？

D片間唔中有蝗語 做貨

最憎人話自己係creator，然後又抄鳩人
仲要喺香港叫紅嗰批真係國際笑話
除咗肥蛙，我都有開po鬧屎盆㗎

Mon po肥蛙 hello

識唔撚識咩叫credit?

答咗又唔tag人 個po有冇落番credit

個po無落credit
Caption就咁打：練習～

因為連登好多戀童毒撚架

初心creator yepi

睇佢d片次次都以為隻眼對唔到焦

扮自己100%原創練習 笑大人個口
下次記得打返：練習抄襲～
咁咪唔使比人屌完又搞張大龍鳯自問自答囉
垃圾肥蛙

屌擺明自己問自己答啦
佢唔撚係第一次借自問自答幫自己澄清

Po一幅畫出嚟引人讚佢畫得靚 但係咩都唔講 唔係博人以為幅畫就係佢自己諗自己畫？
仲要個問題咁specific問個幅畫好撚假呀yepi

你初心死撚咗去邊呀

抄一定靚㗎！人哋作品嚟㗎嘛

笑撚死咁都叫自己做插畫師
抄畫師就有佢份 厚面皮到呢

是鳩但㩒咗入其中一個留言話靚嘅On9仔到終於見識到其他年宵產品！

我屌？ die cut 都可以四邊唔同闊度
識唔撚識用ai ps㗎 呀插畫師

個On9仲要喺highlight用肥蛙樣cover

畫到髮夾又一模一樣 連髮尾曉起嗰條毛都一樣
條女根本抄襲慣犯嚟 又一開始隻公仔已經係抄返嚟
仲可以呃飯食呃足咁多年 你個初心就係抄人畫畫？
Hello Yepi

遲早比迪士尼告

唔知你有冇睇過yepi事件
佢厚面皮到上連登幫自己講好說話
仲要搬自己「朋友」creamy出嚟擋
話點解人地又係點點點但係我哋唔屌佢

btw佢個妝都成呎厚

啲毒撚成日吹奏靚女
呢啲垃圾畫 毫無美感又無concept/ story
問下做廣告做design既人畫呢啲有咩感想
想呃毒撚呃妹妹錢

[安心]諗唔到填咩資料？老豆搵仔幫到你！

同一個人？

睇過
唔妥呢條女好耐 抄人嘢唔撚認
ig youtube成日suggest佢啲嘢俾我睇
係咁狂㩒not interested

面皮都夠厚啦 使撚上粉咩

唔上粉點做童顏女神 落妝老到

啲人成日話香港設計/創作無料到
屌 香港market係紅呢啲人出嚟嘅，梗係柒啦

是但search香港插畫，彈肥蛙、大大小妹呢啲人出嚟

推爆佢

電子蛙 不了

原來仲未完

肥蛙轉做賣相有無得諗
佢個fd蔥蔥波邊都無露過就收100美

無計啦 肥蛙又抄畫唔肯收皮

所以咪淨係可以呃啲小學妺妹錢
夜晚訓唔訓得著呀yepi肥蛙 抄人畫拎去出product呃啲妹妹飯錢

推
當設計變成商業
就唔能夠隨心所欲咁設計
為咗賺錢
為咗趕期
最後就只可以抄抄抄
呢啲仲可以體諒
因為江郎才盡
力有不逮
但如果最一開始嘅設計都唔係原創
只係不斷抄抄抄
簡直係侮辱設計呢樣嘢

直頭連耳環果幾條問題都係自問自答

咁要問下佢個廢柴男朋友福正比唔比
淨係識幫手負皮comment 廢撚到

Disney 同Sanrio 個啲係咪可以篤灰
呢兩間捉侵權捉得好勁

肥蛙佢好耐之前po道歉文話佢自己send email自首咗喎

拿，連個道歉文都achieve埋，就唔知有無啦

有冇人覺得佢著oversize polo 男人衫好核突
蛙妹著衫好睇過佢

但係香港觀眾受呢套
其實都想知係香港人審美有問題定其他地方都係咁
台灣日本商業得嚟又真係無香港嗰啲咁柒

隻蛙咁柒都有人買

無follow開
BTW幫你推

你睇佢ig幾多人讚佢啲小學雞畫就知幾多水魚

好多中學生女女會買
聽完肥娃中學俾人恰/自力更生既經歷好buy

好老 由其係條頸
成個人都有種寒酸味

佢真係著咩衫都有陣寒酸味
Btw 3張都唔同樣 好厲害

Lm

金牌銷售員蛙姐

呢套係咪8-90年代秋葉原毒撚style

估唔到蛙姐除咗畫畫柒之外，襯衫都....

告佢啦

未知佢啲衰嘢前覺得樣算唔錯 眼大大咁 自從yepi之亂之後就覺得佢又殘又唔識打扮

真心佢嗰啲叫乜嘢設計
擺到明係抄

最叻咪就係講自己自身經歷出嚟搏人讚佢叻/西利

咁就叫插畫家

佢呢件橙色衫好似公園d呀伯著開咁 同埋個配色好似橫丁果間零食舖logo咁 制服黎？

金牌銷售員蛙姐話依條op單著太寡，搵左件格仔恤衫襯：

OOTD 耶穌肥蛙

推，最憎人抄襲

笑撚死

幫推

係要激嬲我鷲哥

唔識襯衫唔好出黎獻醜

各位觀眾 修女蛙

福正話連肥蛙著背心都接受唔到話露晒啲肉出嚟

金牌倒米員

[/member]所以咪要著呀伯polo囉[/member]

佢品味極差好撚柒

就算唔係叔父輩polo，都有種柒味
D衫係唔差，但咁樣搭配好差

其實佢咁矮咁細粒，仲要著長裙長到小腿唔係顯得仲矮咩

唔怪得要做耶穌

有啲衫褲本身都唔靚 睇落Ok係因為身材同個樣救得返
好似第2張相條褲 成條醫院病人褲咁 點襯都唔好睇啦
仲會哂錢買呢條咁既野 推薦度仲寫6
唔識襯衫唔好獻醜啦真係 一陣啲妹妹仔又跟佢亂咁襯

佢拍片有得較scale嘛 我就唔覺佢敢著出街啦

佢好襯病人褲吖

肥蛙一定yepi
Mon得超貼

耶穌
前幾日先追返之前1-6嘅post 又有得睇新嘢

想扮架妹layer咁著但又完全冇個隻feel
搞到成個師奶咁

Yepi一無自己啲filter,就即刻同vlog個樣差勁遠

所以覺得比錢比買佢啲商品嘅fans 都幾On9
大佬呀，無証無據鳩up 就話屈啫，擺曬係你面前都死撐，仲叫佢唔洗理人講咩，做好自己，真心肉麻又肉酸

一係本身班人都冇咩尊重知識產權嘅思想，更唔會明抄襲風氣嘅幫兇就係自己，成日話支持支持，支持咩？支持佢繼續抄人之後數銀紙

認真呢

Update 埋 早前肥蛙拍youtube題材疑似抄襲台灣youtuber

痴線西142-143
Cutipol(甩色）巴打：

上個po講到蛙姐又抄襲

人地飽妮話唔追究佢同飽妮啲問題一樣都算但係「不鼓勵不批評」呢個idea真係common到個個都諗到咩？

抄畫界KOL——肥蛙 （又稱: yepi)
唔好再以插畫師自居啦
不如直接叫抄畫師
次次抄完人地都唔落credit
然後俾人踢爆咗先黎話我都係參考邊個邊個
搏人地唔知你抄畫？

上年唔係口響響話唔再做侵犯版權嘅野㗎咩？
(定係上年唔做，今年再做返)

一直係到打住初心不變嘅旗號
啱，佢嘅初心真係無變
就係一直做抄畫家同出劣質貨等大量妹妹仔FANS購買

無計啦
依家係佢自己唔想完
新一年又再抄人地嘅畫

yepi幅畫畫得好怪喎
先唔講佢透視，筆觸差
就算佢加左啲原創嘅idea落去都好怪
好似頭個圈圈咁
一開始睇以為個女仔頭暈
佢真係好需要由基本入手 無論上色定起稿
真心唔明咁嘅畫功都做到"插畫家"
仲要撈到風山水起
對其他專業嘅同行真係好唔公平

ching係咪想講archive
achieve同佢好似 好易錯

嘩好撚賤
自己唔落credit錯左又唔認
扮蝦乾咁"有人問"黎自問自答懶係扮謙虛share咁好噁心

所以香港紅得起呢啲插畫家(仲要唔止佢一個係咁)真係諗唔透

無睇呢兩條片 但係飽妮靚好多

不嬲都唔覺得佢啲product靚

點解可以咁奇怪

係呀 對唔住archive

下次小心啲

Yepi 之亂係咩事

我寧願睇中国嘅抖抖村 至少人哋真係有料

呢啲style應該係肥蛙嘅真正實力
啲配色肉酸到

肥蛙呢啲港女唔P圖唔抄襲會死

個比例...短人更顯短

個次youtube推佢條片俾我睇個陣
我都即刻諗起飽妮
當時仲以為自己多心，聽完就算都無特別比較
原來咁似嫁

同問 有冇懶人包？

抄撚到西咁

留名 又抄畫

有個連登ac叫 yepi, 成日屌人屌肥蛙,仲每次會拖creamy落水格硬比較。然後有眼利絲打發現yepi係肥蛙,一講完個yepi就上晒身係咁屌人又話人針對佢又話佢好慘

可惜yepi呢個ac唔知點解俾連仔del咗 無晒record 詳情可以由痴線西89定90開始睇下

一直都唔明點解啲人咁鍾意佢

係 佢成個outfitting guide都係咁
好似小朋友貪玩偷大人啲衫著咁

痴線西103先開始自爆

都唔係第一次抄人。。。自己紅啲就做乜都得？

肥蛙左抄右抄都搵到食啦相都唔使影

點解好似好重filter咁
對眼得個大字好無神

點解襯到咁都可以出片...
佢真係覺得自己襯得好靚...？

一排冇睇 愈P愈勁

推薦度仲要10

留名

堅
抄襲呢家野 你要搵實有相似嘅野已經有人做過
讀藝術設計既所有創作都有人地影子
係睇個結果 你成唔成功姐

佢襯衫真係好柒

想知咩事
佢點搬人出嚟擋

推 支持踢爆假插畫師

最慘中意佢嘅都係無taste既妹妹仔

著衫著到時裝災難又猛話著得好睇
千篇一律無創意既抄畫蛙又係咁課金買

見佢年宵條片每年都係話自己幾晚無訓 把聲沙晒
polly嗰啲先叫有心機做好自己嘅設計
啲客仲買哂禮物送比佢哋 真係

啲人一屌肥蛙，佢就會搬 creamy出嚟格硬要同自己比較，仲會係咁踩creamy 想啲人shift去屌creamy

插畫師最忌最忌就係抄

push

一定係福正條白粉仔教佢噉做

咁抄法...無原創 幫唔落wor

肥蛙唔係同Sunny friend㗎咩
我唔係好清楚YouTuber啲嘢 希望冇講錯

佢仲夠膽教人學穿搭先好笑
穿搭重點就係oversize GU

台灣個啲kol俾人追擊係會做好功課出嚟誠心道歉
香港個啲面皮幾呎厚比人屌極都唔認錯 仲屌返你轉頭話你網絡欺凌 onlun99

係friend所以先仆街

即係至少抄左10次

睇過佢條襯衫片 d品味差到

P細個頭同塊面搞到條頸長撚過Fiona
咁重P呃邊個啫其實 個個去年宵睇你呃錢咪見到你真面目

係 其實講真個句
用software畫畫有好多功能幫你畫到幅畫好靚
但係真正有本事嘅係 親手畫都好似用software咁 畫得咁靚
我都玩過下procreate 只要你用得專 就可以畫得好靚
創意另計

所有侵權為生嘅早執早著

柒撚過謝師宴企中間個個細路

佢d on9 fans仲話蛙姐年宵辛苦晒喇休息多d
頂佢劣製埋咁多垃圾擺個幾日年宵賺成十幾廿萬叫辛苦？
人地賺到你地／你地父母d血汗錢賺到笑呀，辛苦

鷲哥

乜撚嘢勵志經歷呀 聽過
佢兩姐妹都比人話之前係學校蝦蝦霸霸又臭串

笑死自問自答黎拆招
應該都呃到幾多小朋友

弊在佢用procreate畫出黎都好似就咁用小畫家畫咁，我諗佢有好多功能都未摸清

年宵見到佢 佢個妹又係唔知咩事 你話啲人鐘意隻蛙所以同個 插畫師 影相都好common 但佢個妹一齊影同簽名係jm9

佢係個身型太細粒。幾年前係街見過佢，應該得14X？果時佢男友希哥我諗15尾至16頭，總之兩個好矮好細粒，重點係佢膊頭好窄，其實最好做下運動搞搞佢，點襯都無用。

所以要永遠著啲霉爛oversize
都唔明佢 呃咁多錢買件靚少少嘅衫唔得咩
唔使買luxury但係唔好件件GU著到周街同款啦 肉酸

屌...樓主仲癲過啲fans 好撚勁

睇完真係覺得相似度好高...難聽啲講就係抄
所以都支持樓主繼續屌

不過論人格，我諗佢唔係有心唔落credit
同埋佢好明顯唔係深黃...
有share文宣，又知自己有公眾人物嘅責任
睇到佢肯進步
咁我收貨了

唔怪得咁多人都想做youtuber，睇完條新片就知
本身淨係諗住睇有幾多妺豬排隊
點知睇到啲人送勁多嘢比蛙妺
不斷有禮物收

兩姐妹個鼻影都係出曬事

其實佢D插畫好似小學生繪畫，冇乜獨特性，本人真係唔識欣賞

個陣yepi之亂佢同痴線西唇槍舌劍 一比人篤爆yepi係佢之後即刻縮番入去老母個西到
同行仲有一兩個ac明顯幫yepi 一定係個河童蛙妹嚟

人哋著earth tone就一定易襯得好靚
點解佢可以著到和尚啲袍咁

Agger
成日怨自己好辛苦 一日當兩日洗乜乜乜
Polly果啲係設計件產品
佢係畫完幾張圖跟住左砌右砌印落唔同product度

呢個有整合嘅話就好啦

唔洗理人講咩，做好自己
屌真係笑撚死 佢啲死唔認錯嘅性格咪佢啲盲粉縱出嚟

屌個陣仲要又有人護航 話：拍呢個topic一定conclusion係「不鼓勵不批評」 唔通鼓勵佢比人包咩

Onlun99 個問題係佢抄足哂成句字眼「不鼓勵不批評」
我唔信咁多詞語淨係得呢幾個字表達到意思囉

抄襲慣犯肥蛙屢勸不改

抄又唔抄足 仲要改到人幅畫鬼唔馬六

佢點捨得收皮呀 抄人抄到風山水起 書又讀唔成都可以賺到笑 工又唔使返 全職抄畫 仲有錢租到工廈搬埋入去住 （但係又要扮冇住工廈）

啲小朋友又會浪費啲學習時間走去dm安慰條臭西
使撚你地安慰咩 你個肥娃姐姐mon po屌緊我地呀

肥蛙post 仲有

東施效顰

佢個呀妺又同佢發明星夢 書都唔再讀話全職唱歌
想聽地獄嗓音可以去睇佢啲日文歌cover 尷尬到仆街

成日覺得佢著Dr.M著對睇唔到嘅襪真係好柒

個人認為pocky手機殼個啲都ok接受到，韓國娛樂公司YGEnt都出過。不過其他就接受唔到了

利申：無follow呢個人

講真
今年去過好多kol/youtuber檔
佢同jfft都算係最多人排個堆
雖然排嘅都係on9㗎啦，後者d fans最後個日喺到排晒大隊合唱
但起碼jfft個icon真係原創

pushpush push

佢同個妹幾時先收皮
一個眼大到五觀唔協調
一個矇豬到睇唔到路咁
成日左抄右抄但畫工又唔係好
呃下小學生都算
中學以上都買我會定義為弱智

啱呀
自稱creator illustrator
但完全未夠班
塗鴉都不如
但慘在香港紅嘅都係呢班人

JFFT 食過藍店都咁多人撐

個妹啲日文歌真係唱得好難聽
可唔可以順便收埋皮

靠抄襲搵錢嘅人
同電子雞一樣係賺污糟錢
所以唔洗同佢地客氣

港女究竟有幾貪錢？ 佢地人格有幾低賤？

好想幫佢梳返開啲頭髮剪埋pat陰佢

無嘢做太得閒要消磨時間。

存在感太低冇人識要刷存在感。

自己幾廿歲人一啲成就都冇要靠狙擊人嚟平衡心理。

利申埋先：護蛙手。

Uniqlo GU個啲片襯得好柒

做得出做咩唔怕認呀肥蛙?
怕出醜當初就唔好抄人啦
又Hide人comment

你未食過藍店咩
咁撚惡
遊行post 埋story 都要屌

Del comment
就係理虧駁唔到
立心不良嘅證據

咁佢同電莖雞有咩分別

聽過 真係麻麻地 如果咁都做到全職唱歌...

佢嘅創作就係

練 習 ～

𠵱三個字

1分黃藍之後我無食過藍店，我鷲哥有資格話佢地

2佢地俾人踢爆，死都唔認果吓衰呀嗎，認錯咪好囉

入到嚟見到好多證據點兜未兜唔到

真 好撚無聊之前唔係話道咗歉啦咩 成日好似為狙而狙咁好似私怨撚
利申唔係好識呢條友

佢仲要覺得自己可以做到一個「歌手」
What the fuck真係好尷尬

狙擊翻自己人有成功感，因為依家點追擊港共都無用，攞到嘅只有無力感

聽到尷尬 之前聽過都唔想聽曬全首

有一排佢好聽話㗎痴線西叫佢剪短啲pat陰佢又真係剪短啲 話佢個兩條曱甴酥好「嬲憂」佢又即刻Q返去耳仔後面 話佢著oversize好柒都即刻破格著韓妹背心加外套mon po mon到成隻狗咁

yepi好聽話

道咗歉而家再犯都唔屌得咩？
咩邏輯嚟

咁連仔話人侵權賣連豬產品都唔應該啦？

路過見到幫推

人哋去算命算到佢條路要向唱歌發展㗎 佢即刻開心到打哂飛機好似ready上紅館咁

得 緊係得啦 你地慢慢狙啦加油

有路過佢個年宵

講真佢整果d 野呃下靚妹靚仔錢
侵權佢就衰硬

真人佢唔掂 但好多仔搵佢合照

其實睇真啲，yepi同蛙妹都幾似樣

呢次又双叒叕抄喎道歉但係冇承認過抄襲喎

咁依家係佢自己要再抄襲人地又唔認喎
如果唔係佢又抄人 又以插畫師自居
邊個無啦啦會追擊佢
定係你覺得侵犯版權一啲都唔重要

堅持抄襲叫都唔改

你個名
係咪特登改名

樓豬不如開個ig account放佢啲衰嘢上去
啲妺豬唔睇連登

唔係真係路過

其實好奇你本人係有冇工作？
點解可以浪費咁多時間去搜集咁多資料 打咁多字出嚟開勁多個post討論佢
定係開呢啲post就係你嘅工作？
定係純粹係毒撚冇嘢做

肥蛙上水了

好似係Dr kong做

真係純粹好奇

轉移視線+人生攻擊

樓主請保持克制
我走先 樓主自己頂住

突然幾個account浮上嚟鬧我地係毒撚私怨
嚟 報報數先 肥蛙 蛙妹 福正 肥仔 呀奇

即刻駁咀

你唔屌鳩其他人追擊ming仔？

又屈毒撚佢唔衰咁多獲就唔會有咁多資料俾人搜集到啦

肥蛙係ig覆咗comment

仲有樂怡 小妹 同 大大

人身*

笑死 佢上面個段可以應用於任何一個連登posts

班Fans唔會理

其實好奇你本人係有冇工作？
定係做打手覆comment就係你嘅工作？
定係純粹係毒撚冇嘢做

秒

除咗老衲啲標題post

肥蛙真係未訓教mon緊po呀
喂 邊個account係你啫 say hi啦屌

好想知佢讀大學做project寫essay個時係咪都係交完功課之後先同professor 講: 我下次會記得加來源㗎啦！

下次最撚憎人講下次
Btw乜佢入到大學咩

同啲電子雞嘅情況一樣啫
佢哋啲Fans都唔上連登點會知
所以大把傻豬豬信啦

我都好奇， 竟然開到7
俾人侵權嗰啲都未出聲，你地係咁開post 追擊人有咩用
真係咁憎人既話，明知人地年年搞年宵，做乜唔去人地度搞串個party? 開post 除左圍爐仲有咩用

Sorry唔記咗MK妹係不學無術
所以連reference嘅重要性都唔知

我比較在意啲細節
它會喺文字內容上
帶出深層意義：

即係timing
6h vs 56s
代表咗咩？

求其喺IG帶吓風向
啲傻豬豬直頭信係我哋搞鳩人添

原來被侵權嘅人唔出聲就係無問題
咁嘅話我蛙中意抄邊個就抄邊個都得啦
只要被侵權個個唔出聲就可以了

屌用咗6個鐘度reply

肥蛙 蛙妹 福正 肥仔 呀奇 樂怡 小妹 大大
邊個打個咁撚on9冇logic嘅comment出嚟
同我認咗佢！！！！

好奇一問 啲同人畫展同人市集係咪要全部收皮

利申 佢就算跟教學畫都應該要落credit
唔係好似想呃人哋係自己創作咁
不如Pm個創作者講

你自己都講得出侵權
咁都唔開得po？起碼多咗人知佢啲衰嘢
望下隔離po蝦乾就知有用

原來今次個畫家yuanchi又係台灣嘅
上次抄飽妮又係台灣 睇嚟yepi有預謀地向台灣creator抄襲喎 係咪諗住抄遠啲難啲relate到就冇人發現

第一次睇佢嘅公仔
真係覺得好似chocolate rain

我覺得可以睇睇上面嘅link用比較簡單嘅方法去理解 同人/ 二創/ 抄聾
同人可以簡話係一大班人對某一套作品有濃厚嘅興趣，因而產生出黎嘅作品，可能係用同一角色配唔同嘅故事/用第二啲畫風重新演繹原作，當中包含嘅創作成份都較高。但其實係同人界入面都係走緊灰色地帶，主要唔好用作商業用途/影響到出版社嘅生意，好多時作者同出版社都隻眼開隻眼閉，但都有其他case係原作者唔中意同人畫作/產品。

嘔
連登一開po就即刻喺story扮嗮credit翻原作者
然後tag都無tag人
要喺幅圖度比人留言屌先肯tag翻作者
咁點解一開始唔credit扮嗮係自己原創？
自詡創作者 已經因抄襲事件炎上過不少次
道歉話會更謹慎
謹慎左去邊？特登揀個無乜人subscribe嘅channel黎抄
又唔講係臨摹/參考 睇唔出有任何悔意
擺明僥倖心態想風波平息左繼續抄抄貼貼
搞原創真係好撚辛鳩苦
唔知幾時比個好多護航狗嘅KOL抄襲自己心血
仲要比啲人當好小事

要搵出處都要啲時間嘅

雖然我觀察到嘅實際理由唔係咁

咪住先，知唔知道條youtube片嘅嗰個artist嘅嗰張畫有冇take reference先？如果有，咁呢個肥蛙可能係臨摹嗰reference，而唔係youtube片嗰張畫。
利申唔係護航，但係artist會揾同一張reference嚟畫其實好常見，去Pinterest走轉再去artstation可能就會有咁嘅情況

但我見好多畫下隻q版漫畫公仔
又出匙扣又出袋又出 product
啲同人市集極多
但大家覺得好似冇乜問題咁
同肥蛙出disney product有咩分別

香港個風氣真心差
年宵去行
係咁用香港加油個logo/寫幾隻字不斷出 product就話設計
未計有某啲黃店不停偷用 designer啲文宣/作品去賣
真係冇眼睇

求link

睇到呢啲po就覺得尷尻尬

小妹都唔係啲咩好嘢啦
都唔明點解啲港女咁鍾意
睇誠品暢銷榜仲好賣過門小雷
真係唔知咩先叫漫畫同插畫啦

橙色襯藍色，係街見到會覺得好「殘」眼

洗衣粉包裝盒

真係有實力有畫功又紅到我諗門小雷係最成功，其他都係肥娃呢類垃圾

又坦白講 大大小妹屌打肥娃

都冇讀過大學

D小學雞護蛙手淨喺識吹奏呢類垃圾
Yepi又做mon po狗

好撚噁心
又做戲比D小學雞睇

好仆街喎 咁對「朋友」
Creamy 好慘

抄野

又mon po del cm

推到佢仆街
畫埋啲垃圾係年宵賺到fatfat

因為玻璃心 同埋知自己理虧
所以要搵人坦傷

真大把kol係藍 連開下post都冇
點解成日都追擊蛙姐

佢連拍片都hea啦
一係影自己翻studio一係ig問觀眾idea

唔知乜水

雖然想講，大大小妹有啲位嘅愛情觀念我唔認同
但認真講，肥蛙真係冇內容可言

利申：唔憎肥蛙

成日chock住chock住咁唱出黎聽到好辛苦

Keo Chow. Afa Lee依啲有實力artist 點解咁少香港人知 咪多得肥蛙同小妹呢啲所謂嘅插畫家唔少囉

係多得呢啲被吹奏嘅垃圾 人品又咁垃圾淨喺識mon po

其實都唔係啲咩特別新鮮事啊
佢上次承認有抄人唔係又係咁多人買佢啲嘢 支持佢.

咁樣睇 麗英仲靚過佢 講真

常見唔等於acceptable...你試下係台灣唔落reference 俾人屌到仆街 人地就真係尊重創作

我估佢頭上星星係「抄考」依個插畫家

我一見到就諗起
我追咗依個插畫家好耐 頭上星星係佢風格特色
我覺得好靚無問題

係肥蛙畫得柒

學畫畫參考人係正常

但係流女蛙

請你好無咪撚再叫自己插畫師
憑咩用抄襲內容去搵快錢？
KOL 就係KOL

我插你老母
望吓日台韓果啲插畫師嘅畫功
我再俾你講多次

完完全全唔覺得佢靚或者黃 個樣又殘頭又大到唔符合比例 另外repost 下啲ig story 都叫黃 點睇佢都冇乜政治sense 費事俾人屌先出下story交功課 港豬味濃

講真佢做YOUTUBER咪做YOUTUBER
又要以插畫家自居，又要唔專業
好似電子雞咁
影鹹相做電子雞咪做電子雞
又要話自己影藝術相，但啲相又唔撚係藝術
屌

佢靚is ok

駁唔到

Pin this

香港人中意睇
大大與小妹雖然啲畫柒
但佢內容簡單，即食，貼地有共鳴
而香港人對美無咩追求，接受到呢個水平嘅畫
佢又勤力又飲頭啖湯
只要唔好誤解香港人嘅美學水平
就會知佢紅得起係好正常

其實唔關事 睇大大小妹班人係睇情侶日常唔係睇幅畫本身
只要你有另一半已經係潛在 audience

睇門小雷要真係鐘意藝術 香港太少
就算冇咗大大小妹 嗰班人都唔會轉去睇門小雷

Btw情侶嘢覺得台灣個啾啾妹畫得好好多 仲有動畫
大大小妹真係好醜樣

宇智波抄襲

人靚就ok了

其實台灣啲抄襲都唔少差在發唔發現到
喺痴線西睇到台灣有條女嫁嚟香港做飾品
一直都抄 仲抄埋淘寶嘢 但喺台灣誠品仲開緊檔

嘩畫得好靚

屌佢抄還抄 唔建議鬥黃 見到就煩
要點先叫黃？俾人告暴動？
多一個人repost新聞已經係好事
針對番抄襲啦

你真係無睇過內容就即刻入嚟留言
佢係又抄襲 同埋所講嘅串柒柒道歉文已經archive 埋
篤爆人就叫私怨香港人無咩呢啲concept唔care咪個個都抄襲囉

唔係我一個人
係之前啲po儲落啲圖再Po
多謝肥蛙柒咁多次
希望大家尊重知識產權

所以佢咪嚟香港R香港youtuber合作囉 喺台灣臭咗啦
台灣一樣有ptt啲人屌抄襲，唔同嘅係，台灣人尊重知識產權

靚？

cheap 到仆街

講真
佢畫好啲個頭 執一執五官比例就得
以普通人既水平邊會睇得出佢啲比例問題
唔畫個身咪無事囉
屌咁都唔做下 用procreate鳩ding兩野就算
你個稿畫得柒 咁你就點搞都柒架啦
仲要keep左成年都係咁無進步

畫Q版仲要抄埋人地畫風比例 改都唔改
喂抄都唔好抄足啦大佬 大學個時無比人捉Plagiarism咩
二創都唔算係大問題 不過整到好似小學雞畫畫咁就算鳩數啦 我小學個時都好過你

佢班fans 都係柒既 咁撚樣既質素都可以接受到
審美水平有冇咁差
明明香港大把勁人 但彈得起既有唔少都係好似肥蛙呢啲三腳貓功夫既人
唔怪得啲人走曬去其他地方發展都唔留係香港

講柒 最柒應該仲有港實測

驗吓你對寫輪眼啦

人地都係賣樣搵食姐

洗唔洗畫出腸

尊重就唔會誠品仍然有舖啦
我哋係差但唔使抬舉其他人

我想講 大大與小妹之前都有post話抄人...
而家個post都落左地核

要 宇智波出腸

推Post 梗係咁嫁啦

香港插家畫最欣賞門小雷

兩個都一樣7
買個啲人係咪得幾歲

永遠唔會忘記佢上年年宵市集點搞到其他人做唔到生意
點樣公主病自我中心
仆街快啲收皮

樓主應該都係畫野
但畫一世都冇名氣嬲嬲豬
明明自己靜靜地畫野但冇人識真係唔抵
見其他人識marketing識搵路上位就要狙擊下
到時淨返樓豬一個人識畫野就係佢既天下
錢仲唔係宅樓豬賺晒

劇本係咁

小妹咪又係抄襲

大大與小妹都係抄襲 咪吹奏
仲要灌輸錯誤價值觀俾班細路
港女育成page 嚟

無人開post咪你去開囉 好難為你？

巴絲有興趣咪自然會上熱門

想知肥娃本人有咩回應？

咩叫Yepi?

做咩呀？想spin我地做專業打手呀？
開個po又要答你有無工作
洗唔撚洗自爆埋係邊間公司到做？
貼埋糧單出黎先開得post？

開勁多post討論咪即係大家都覺得
有值得討論既地方囉

呀嬸，禮拜六凌晨 大把心唔洗返工架
仲有 呢到大把有錢巴絲 唔洗做咁又點樣？

就係班連登戀童護蛙手

你覺得佢讀過大學咩

桐谷

之前成日笑大陸人炒 其實香港人都係咁
五十步笑百步 香港咁我唔值得有創意

復燃？ 推
小妹呢？小妹仲仆街

而加乜人都話藝術家，仲有個咖喱張又係。

我心中藝術係呢啲

爛面肥蛙心地差

呢個點解差？

2013年同2016年好似畫功都一樣咁
最新呢張用ipad畫d混色咁樣樣
D光影又畫到咁

淨係睇肥蛙同邊個friend就知佢冇好野啦
電子雞蔥蔥同小妹 全部都on99

推推推

畫風咋 你唔覺佢個女人畫到好核突咩，可能特色啦

佢有大學讀？

你真係好得閒

大大起馬有內容 岩睇其實ok 肥娃就

連登逢紅必反 逢反必紅

之前痴線西有一排討論緊肥蛙侵權 然後有個叫yepi既會然成日幫肥蛙護航 一有討論肥蛙啲咩不是 yepi會然成日都會好快作出回應反擊 本來都無咩問題既 有支持有反對正常討論 但之後比其他會然發現yepi呢個人同肥蛙本人既用詞，經歷都有異曲同工之處 所以推斷yepi好大機會就係肥蛙本人 所以yepi=肥蛙
好可惜你錯過咗咁大粒花生 只能說有追post既巴絲一定知我講乜
依稀記得每當有人話肥蛙乜乜乜既時候 yepi回應既速度之快 之後被人一連串推斷佢係肥蛙本人既時候佢竟然消失咗好一段時間無上水 可能yepi都比痴線西驚人既偵探頭腦嚇窒一時間唔識回應hahahaha

其實佢只係疊圖再係上面畫渣
咁都可以當係自己創作？

講真把聲又難聽 又唱到好似鼻塞咁
留言啲人全部大讚 少辛苦

佢爛唔爛口

依個冇落credit啦掛

肥蛙個圈圈仲要係星星月亮太陽
改都唔改
你下次改下d士多啤梨蘋果橙都好d呀
唔知依張畀人督爆會唔會落credit

抄襲可恥

原來無
不過唔緊要 Ive仔都唔會犯呢啲低級錯誤

如果非牟利 ，我接受到
如果係牟利既，收皮啦
港女做生意一向最不可信
係班毒撚同傻閪靚妹仔先比佢地呃

幾靚女喎

我覺得幾戇鳩至少唔係抄

抄到老？
曾經都追過佢d 片
但宜家太肉酸 同hei 哥d 片唔下架keep 住搵錢
黎緊又有埋福正d 片 可以紀錄哂d 仔

發生咩事 冇追開

憑我自己本事抄ge 野

唔叫插畫家點掠多d水賺錢
改個名班小朋友就當佢係畫家咁欣賞啦

其實肥蛙都幾樣衰下

又上

又上熱門

中立講句咁都叫抄呀 利申覺得肥娃好柒

Creator

冇啊我冇講佢抄啊 純粹講到話核突 諗起港實測姐

疫情之下連一個中小企receptionist 都十幾個大學生去見

然後睇住依然有少數人可以靠藝術創作（剽竊）上位，自然心紅兼眼紅

三哥仲要揾佢出利是封

咪好多人去佢檔 佢檔嘢喺門口位 塞住晒啲人
後尾主辦叫佢幫手搬去另一期 佢唔肯
所以佢條隊一嚟好長搞到有狗嚟 二嚟塞住其他人
好多人見到咁嘅情況又唔想去個市集
個陣傭仔都有出post 話
好多fans 講因為肥蛙而入唔到/唔想入市集
傭仔都講明唔想再擺 或者直接同fans 係地鐵站交收算

呢個主打黃色市集
入面好多檔主係出聲出力支持黃圈
唔係鬥黃但肥蛙參加黃圈市集但自私自利
而自己賺到fat fat 再明知搞到其他做唔到生意都唔肯讓步
仲要拍片批鬥白紙

（另一對YouTuber 都係好多fans
但佢地知自己有影響所以都即刻肯搬）

最尾果張d暗瘡 出晒黎

可能下年就去全民造星

佢唔再柒落去咪冇野好討論囉

仲有福正個妹呀

大大與小妹抄襲?

咁都可以拉埋嚟講 你個腦坐住咗？

我冇話合理，但係而家指控人「抄畫」，我只係覺得會唔會有可能係「抄reference photo」，兩樣嘢嘅嚴重程度完全唔同，「抄畫」嚴重太多，所以我先覺得提出咁嚴重嘅指控之前係唔係要查清楚佢究竟係「抄畫」定「抄reference photos」，但係睇嚟事主都承認咗佢係抄youtube 片入面張畫

最撚柒就係你呢種人
以為屌鳩肥蛙嘅人係因為眼紅妒忌
冇人唔抵得佢囉

當時有追到post
樓主話痴線西103 post開始自爆

yepi俾人踢爆仲有頂幾句嘴㗎
跟住又俾人捉到佢去第d 感情台post亂噏話自己個妹結過婚落仔想混亂視聽狡辯事敗後就從此消失咗俾痴線西篤爆到傻咗

你用藍劇角色名

的確好撚閪既人格

佢條新道友仔頂到佢

佢係藍劇入面做反派 即係黃

台灣洋蔥先正

有冇詳細

又唔見你好奇開電字雞po嘅人
呢度只係開到7都咁好奇

咁撚柒閪

另一youtuber係？

應該係sunny啦

頭先打到1999 而家打返好先
首先利申：覺得白紙啲安排係做得唔好
而我係頭兩日都有去市集想搵阿塗寫揮春
跟住俾肥蛙條隊搞到入唔到場嘅人

話說上年白紙市集
頭幾日應該冇預計肥蛙同另一個youtuber 咁多fans
而無做分流
所以頭一兩日入市集係要排幾個鐘
好多人見到條隊咁長所以卻步

後尾發現原來大部份嘅人都係去搵肥蛙同另一個YouTuber
而肥蛙檔嘢喺門口 變咗門口塞滿好多人
場入面就人流好少
唔記得咗係咪第二日，入市集條隊係長到圍住D2 place 兜咗一個圈
所以有狗嚟（當時有傳係搞到爭啲出Tg)

跟住好似主辦就叫肥蛙同埋另一個youtuber 搬去另一期或者去天台
另一個youtuber 肯搬
但肥蛙就話呢啲係主辦單位要諗嘅問題 唔關佢事
佢通知晒fans 所以死都唔肯搬
然後肥蛙仲偷拍咗個開會過程擺上youtube

（當時入場要排兩個鐘以上，
甚至有肥蛙FANS 朝早9點就去排隊等入場）
好多想幫襯其他檔主嘅人根本入唔到場
所以傭仔有喺Facebook 講話唔想再擺
因為好多FANS pm 傭仔話無時間排隊入場
又逼唔到入去 搞到傭仔係叫人約佢去地鐘站交收

之後主辦單位好似做分流 肥蛙一條隊 其他入市集嘅一條隊
不過肥蛙檔嘢喺正門口
而且d2 place 細到傻 結果都係塞
又好多人見到啲隊咁長就走唔排

肥蛙完咗之後仲要話係佢地自發派籌
主辦單位無協助佢地任何嘢
跟住連埋偷拍段片擺上YouTube 批鬥白紙

結果=肥蛙賺到笑 明知令到黃圈其他人做唔到生意都唔理

（補充：其實上年已經有人開post講過呢件事
個陣有人問點解肥蛙拍中資廣告但參加黃圈市集
仲要搞到其他人做唔到生意

後尾因為呢件事
肥蛙同佢個妹先夾埋隔幾日喺ig story repost 吓新聞
佢同佢個妹係會同一時間repost 同一段新聞）

成晚冇訓諗足6個鐘點拆

呢條仆街臭閪黎
中學果陣佢埋邊堆 邊堆就會散
因為佢又要埋人堆又要咩都就佢
一唔就佢就同其他人講佢壞話
最後得返一兩個啦佢就走
搞撚散人地堆fd就堆第二堆
算啦你條死港女冇人就你架啦
最後畢業果陣得返自己一個
笑撚死人抵死啦仆街是非精

係有價值既野自然會流芳百世

情侶嚟 唔知係咪叫creamy 唔記得
唔太識佢地

唔鐘意佢狙擊佢就係眼紅佢？
咁你讀書個陣唔鐘意隔離位同學係咪妒忌佢靚仔過你？
你唔鐘意777係咪眼紅佢有錢過你？

唔撚識就收爹啦 唔識嚟鳩up幾句當真理？
無撚聊得過你凈係飲飲食食

我蝦表示唔公平，冇理由同樣係抄人，剩係狙擊佢唔狙擊蛙蛙，一定要一視同仁

點解你乜都唔知 都可以擺出一副高高在上嘅樣喺度批評追擊佢嘅人

你都狙擊金鈴喎 你眼紅佢靠拍片抄野搵得多過你？

屌還屌
我覺得唔好屌佢偽黃
始終呢啲難fc
依家咁基本同之前鬥黃冇分別

不過其他嘢係抵屌的

more detail plz

原來佢咁仆街 同女拳一樣咁惡

今年肥蛙好似去咗饒宗頤市集
又繼續鬧緊上年市集
雖然我唔明佢有咩資格參加呢個市集

除了一眾以本地插畫家為主打的市集，集傳統技藝、本地文化、綜藝節目於一身的「犇墟@饒宗頤文化館．本土文化節」，便以一系列富有香港懷舊色彩的作品，包括「真體字」膠牌和燈箱、霓虹燈招牌作招來。場內亦會售賣出自香港年輕藝術家手筆的懷舊手繪電影海報、手雕印章和剪紙，另有傳統手藝示範和工作坊，別具本地傳統特色。

「犇墟@饒宗頤文化館．本土文化節」
日期： 2021年2月5至11日
時間：
2月5至10日 13：00－22：00、
2月11日 13：00－26:00（翌日02：00）
*只招待犇墟會員，須預先登記到場。每日完結前45分鐘停止進場。

同意唔好再講係唔係偽黃
護蛙手蠢蠢欲動搵位反擊㗎啦

肥蛙 根本偽黃

鬥黃只會令我懷疑係咪班護蛙手想轉移視線

agger
佢d妹豬都係鍾意佢個人啫，係撚覺得佢隻蛙好得意咩

佢份人原來咁閪

agger
每次都係去到鬥黃度將件事溝淡曬

黃本身都好多其身不正嘅人
專心講佢行為人格算啦
佢係咩黃大家定義唔同無必要去刻意討論

擺明僥倖心態想風波平息左繼續抄抄貼貼
講得好 一日推佢唔死佢都會繼續抄襲 搞彎全行
俾人屌左咁多次都繼續抄 仲要次次都諸多藉口永遠冇承認過自己有抄 我真係唔相信佢會真心搞原創囉 反正佢咁多盲粉幫襯佢 養到佢搬出嚟住工廈

屌你老母又樣衰又抄鳩人 香港人禁撚中意食屎既
有無柒頭出黎話我唔抵得人地乜乜乜乜
去考狗拉屌你老母

樓主尊重知識產權，抱打不平
你夠膽講 肥蛙無抄襲？

本身有班同佢唔係好熟
咁岩佢果排得返自己一個就去埋人堆
咁過左排佢就黎生日
就有意無意提自己邊日生日啦
咁佢埋果堆個個都有送
得一個唔送
之後過左排冇送果個就比人杯
咁大家知咩事啦
郭敏x

點解樂怡頂得佢順？ 係咪中同嚟

之前有位巴打話係佢個妹youtube到留言左話難聽 冇爆粗都比人del comment

紅極必反 憎人富貴
人哋紅得起 人哋有本事
你做同樣嘅嘢 又紅得起咪又係會咁
小妹內容一開始都係抄台灣 但而家抄到有自己嘅忠心粉絲
亦都算有自己創作 style 你奈佢唔何喎
人哋講緊年收入可以百幾二百萬 你呢？

利申 無睇開佢哋 亦無買過任何佢嘅產品

因為都係性格閪冇朋友囉
過左中學之後大家都得返對方一個朋友
佢地兩個都知搵唔到朋友架啦
仲有個叫tom2既肥仔工具人依家唔知點呢
可能都俾佢分化埋

用年收入去評價一個人做唔做得你都幾可悲
777年收入夠高啦
佢咁對你香港人 人地做得起 人地有本事？

小妹都抄過人topic啦 所以先臭味相投兩個咁啱傾

唔係咁有機心點樣爬到上嚟呀

推到佢仆街

唔係針對佢喎 同時追擊藍瓜珍+藍絲jade lam喎
請問你有邊個想追撃？歡迎開po

笑撚死 畫一隻濕鳩青蛙就叫做插畫家
淨係以前中學欣賞啲讀art嘅師姐啲作品都靚過佢十萬倍

無商不奸 又用777嚟比
你唔拎誠哥去比 唔拎地產商去比？
做生意邊個唔想賺多啲 唔通同你講良心呀？
唔賺錢 俾晒啲錢出糧 回饋社會好唔好
黃店邊間唔係發到豬到咁？ 有幾多間真係有繼續捐錢出嚟？ 你唔出聲？
你話佢侵權咪叫原主人告佢囉 你有晒咁多證據點會告唔入？
有邊個商人係有良心 明哥呀？呢個香港有幾多個明哥

又陰啲陰啲唔落credit
你哋冇人發現我咪唔落囉

咁撚樣衰嘅畫都要眼紅嬲豬
講真，佢啲「作品」望多兩眼都嫌傷眼
人唔笑狗都吠

屌 又踢爆人 人地咁辛苦先諗到個定位出嚟呃飯食
除咗「插畫」唔通真係睇佢啲廢青生活咩
有埋新仔之後同條ex啲片都仲放係到唔捨得del
佢都知佢自己邊啲片特別多view 不過屌完個前度點點點之後仲留返啲片就好肉酸囉

利申佢個ex一定係衰人 no doubt

抄完紅得起就叫有自己創作style? 年收入無百幾二百萬既唔可以屌佢地侵權？

肥蛙柒咗比人屌又賴地硬 on99
做好自己本分咪冇嘢比人屌囉

無話唔可以 所以我都話緊你哋㗎
同樣道理啫 如果唔係我都唔留言啦

全部小學雞 你去一去有佢嘅市集 成班弱智gathering咁

你咁講 好明顯你自己mindset錯哂啦
用抄襲既野去賺錢好正常？
咁希望你冇屌大陸成日賣老翻 冇屌支那係抄襲國

無商不奸 為賺錢無良心係常態就好正常？
都希望第日廿蚊張再搞鳩啲勞工仔你唔好出聲

你唔見日日都有人屌龍門？屌渣哥？係咪得你冇屌咋
希望第日你身受其害都冇人為你伸張正義 因為係你眼中錢先係正義下嘛
賺得多過你就狙擊都無謂

上面福正定乜撚野小妹 係咁架啦護到咁 直接講抄係無問題 抄到有錢更加無問題

届，大大同小妹咪一樣，人哋抄到連門市都開埋，每個月賺十幾萬

咁你都係肥蛙本人啦
有負面comment就自動視為妒忌
你唔好屌林奠啦 你都係妒忌佢份糧啫

劇本係咁

回應咗啦 comment個別回覆話會落返credit
但仍然冇撚認錯呀

佢以為自己好有point

同埋del相關既野 過多排再抄 抄啲唔出名既

痴線西103 post
淨係記得佢成隻芝娃娃咁 一講肥蛙就起晒鋼猛咁吠
之後比人踢爆就深潛冇出過嚟
肥蛙快啲開yepi2返嚟同痴線西瘋狂駁咀

利申 無睇開佢哋 亦無買過任何佢嘅產品
發覺全部撐蛙蛆嘅都係呢句

抄乜9, 條片係教學片, 張圖講明係練習, 樓豬智障?

yepi話係就係你地唔好再屈

我第一次睇幅圖仲以為佢啲畫功進步咗有改善
仆街點知原來又係抄

扮哂中立咁丫麻 根本就係佢果啲乜野福正小妹呢啲垃圾撐

推
見過真人條女真係好樣衰
點解佢p到咁都有人話佢靚
咁世上應該冇醜人

進步其實唔難 好多人每日用8-10個鐘苦練
不過佢copy and paste咁 好無恥

一個YouTube channel最多可以有幾多任男朋友

講到個ex幾衰比佢幾大陰影但係又照留返啲片呃view儲人氣 正常分手你ig都唔會留返ex啲相啦 仲要有埋新仔都照樣坦蕩蕩放喺度 李福正你睇佢哋日本vlog會唔會幻想到熄cam之後希哥點樣用條出軌撚屌9肥蛙個西㗎？
真係辛苦晒你

抄襲撚都有人撐，咩世界

又踢爆人
科學怪人你搵到工未？咁得閒寫文

真 搵人疊圖一定8成似
仲諗住唔聲唔聲等人以為真係佢原創 無恥到
好心佢身邊啲人冇再幫佢兜啦 搞到肥蛆以為自己咁樣做係ok

好嗰啲唔係無 不過可能已經少到唔存在 或者生存唔到

現實世界就係咁 頭先咪講咗 侵權 咪告佢囉 或者你用你而家個方法去唱衰佢 但唱咗咁多個post結果係點

想你哋認清現實啫 你哋可以繼續唱 我都可以幫手推post
無商不奸 點解會咁 唔係近呢幾年嘅事 係人類幾千年歷史留落嚟嘅 憑啲咩可以因為連登幾個post可以改變呢個世界 有無諗過呢個先係生存之道
奸 就不嬲㗎啦 唔想身受其害 咪醒目啲唔好買 唔好用囉
打工嘅 咪唔好做囉 轉工囉 有幾多餐廳最低工資咪又係啲人繼續做 唔通要人哋餐廳出一百一小時就唔叫奸咩 社會就係咁㗎啦 大佬

垃圾肥蛙
咁都有人撐

好朋友小妹結婚都唔著靚少少

計漏咗不過福正條呀妹vlog明明係yepi嚟 把聲同平時動作都一鳩樣 又要特登講大話呃人係呀妺
覺得佢哋兩個真係好肉酸 又要扮有私隱唔公開 又要講大話陰啲陰啲哂

抄到紅就無問題
係咁架啦
現實係咁架啦
想你地認清現實姐
（所以你地唔好狙擊啦）

笑撚死 即刻開po扮晒嘢
又要扮唔係yepi又要唔扮全套 即刻潛咗水

唔好意思 連ig都無follow 不嬲覺得買嘅都係on9
又貴又唔實用 同嗰啲買黃圈裝飾品一樣 但人哋賺到錢係事實 都係嗰句 吹佢唔漲

以為人哋會捐錢 點知咪又係食人血 人哋開心收你一個鎖匙扣一百蚊 啲人就乖乖俾錢 結果人哋賺完拍拍囉友走咗去

肥娃最新條年宵片有福正個妹出現過
睇高度，福正個妹高肥娃成個頭
睇返福正條呀妹片，個角度似娃姐多過佢呀妹喎
福正應該唔係高佢呀妹好多
純粹估計

郭敏華

蝦乾有成50幾個po點鬥

唔講啦廢時啲護蛙手又拎哂佢啲story cap圖嚟撻9我地

公主病到 老馮送生日禮物㗎？

都唔知佢係咪做狗 咁都講得出
散仔夠入職月入三萬啦 睇佢個閪款都係仆去做

你入返匡智啦好冇面呀
練習唔等於唔使落credit扮原創

有佢個堆物以類聚嘅垃圾撐
福正呀小妺呀樂怡呀 今次有冇搵埋希哥幫你手呀 好似分手之後個市集咁

你都知幾多 電子雞你熟唔熟

你叫就要唔狙擊？
我叫你食肥蛙啲屎你仲唔快啲去

唔熟sorry都係追開痴線西先識

記得佢上年條年宵片 話主辦單位要佢搬 佢好委屈咁講話驚搬咗啲觀眾搵唔到佢果檔

由頭到尾淨係諗住揾錢 冇考慮過其他同場檔主同埋佢啲fans要排咁耐會好辛苦

我自己覺得其實市集呢啲係俾人去睇清楚個實物 睇得啱心水就買 但佢而家好似變咗做散貨現場咁 俾張嘢人哋tick tick tick 之後就執貨 再搵佢影相

其實反正佢啲fans無論佢啲產品quality幾差都會買 不如佢直接搞online shop賣算啦 定係又嫌太多admin嘢要處理

好老實講你係講得岩，不過呢個Post齊心屌緊肥閪你扮看透世事咁樣不如出少句聲。
利申：食黃店只會揀返好食既黃店，無買過乜鳩裝飾果類，有需要自己用我先買，為幫手足點解唔直接捐612？我搵錢都辛苦。

如果上面市集嗰單嘢係真
咁佢深黃都冇用
個格咁衰 又要抄畫侵權

咁你要追吓電子雞喇

你有天份成為狙擊專家

好cheap
同人又唔係特別熟又要人送嘢俾你
諗返起有個中同一撚樣
同人唔熟可以勁厚面皮叫人買蛋糕幫你慶祝生日

唔係看透世事 係睇化咗啫

推到去迪士尼sanrio處理嘅話
呢啲大公司可以一嘢搞到佢收皮

睇最新條年宵片啲觀眾仲要一車車禮物送比佢哋
蛙姐都算 蛙妹收勁多動漫figure週邊之類 多撚到可以拍條開箱片價錢應該係唔平？
仲要有位觀眾自己整咗個蛙妹嘅日文歌cover週邊(唔記得咩嚟)送咗比佢話首歌真係唱得好好聽睇到我O晒嘴 心諗係咪未聽過好聽嘅歌 真係搞到佢哋明星咁
題外話成日覺得蛙妹拍片啲動作好大睇到好尷

Push

疊一疊佢啲作品圖同original就現哂型喇

佢咁樣只係搞臭自己係繪師圈個朵

幾乎每一條片都提住自己係a0
心諗你有個咁嘅樣咁嘅性格係a0有幾咁出奇

兩姊妹都奇撚怪怪唔知佢屋企點教出嚟

睇返今年jfft，人地呢d咪真係肯配合囉
肥蛙真係

其實唔係抄畫 係跟 tutorial畫
啲電繪手作3d全部都有人出教學俾人跟嚟做
但禮貌上應該credit番 唔係就好似扮自己創作

香港人最叻批鬥香港人
睇住啲所謂證據就好似小學生嗌交咁
要人解釋呢樣解釋個樣
人地欠咗你？

利申：唔係fans, 亦唔會追捧佢，見到啲追擊懶晒有證據要人解釋時，覺得好肉酸

不如sd信比迪士尼
等條仆街一野收皮

Keo Chow邊度有創作
扮晒嘢畫joker 畫電影人物嚟出product
咁樣出product唔犯法架咩？

佢完全只係識copy

咁樣出 product咪同肥蛙出 Disney一鳩樣
唔係畫得靚啲就唔侵權

肥蛆都話叫改啲
佢直程喺張白卡紙畫joker賣
美國片商知唔知佢咁做？

嘩屌 唔好啦

有心已經有一份算唔錯嘅工作

我依家間中寫下文都係為興趣

好有道理呀
唔尊重知識產權之餘仲拎去牟利 又唔狙得嘅？
「人哋欠咗你？」呢句咁百搭 你拎去時事台慢慢用啦

我冇話過依條友唔抵死喎都話明係剽竊

純粹係話依個時勢條友會俾人屌得仲甘

隔離賣假藥嘅Ruby 紅得起 又有本事
賣幾包藥就幾皮
好想同佢一樣咁紅咁有錢

係福正妹啦

算啦
呢班人覺得抄得出色賺到錢就ok
完全唔需要尊重原作者

想睇下viu影唔影到佢啲八婆臭閪格
仲要無filter

無filter同auto tune 先係重點

而家就咁睇都有成7，8個人護蛙，咩料，最後一定利伸返，唔係fans

Yepi之前都係咁此地無銀

Cuson畫蛙妹：

蛙姐畫蛙妹：

蛙妹真樣：

郭敏華，畫人樣係要拎人物特徵而唔係萬能key樣改髮型 好係你隻肥蛙換頭套咁

係 仲要講到自己好中立 唔係護蛙

cuson畫得好似 由其蛙妹隻死魚眼同隻柒牙。。。

香港人真係好得閒 樓主如果真係同肥蛙咁大仇口咪寫信去迪士尼囉 淨係開po 又唔會收到佢皮

第7個po喇send過啦 肥蛙仲話自己send email自首添 不過佢連道歉文都archive埋再繼續抄畫呀嘛

事後佢有無俾人告我唔知啦係繼續抄襲唔收皮啫

推啦

其實你地只係繼續浪費自己時間
人地繼續出名月搵六位數

點解你地唔面對現實？唔好再浪費時間係哩啲人身上？

繼續批鬥 繼續鬥黃

幅圖嘅原作者已開聲暗屌
各位護航狗可以收皮先

話佢抄襲又變到鬥黃？

冇名氣嘅人抄畫
冇人會留意
所以算係ok
但肥蛙係香港算係有名氣嘅 插 畫 師
先唔評論佢畫功
咁都唔識落credit
好唔好意思

咁喺度開po會有啲咩作用先 如果樓主真係咁正義既咪組織全部曾經比肥蛙侵權既人一齊採取法律行動囉

𣎴過我睇死你唔會

同埋想講 肥蛙啲年宵淘寶產品質素極差
手機殼極快甩晒色

點解無作用？知唔知咩叫輿論壓力
我地就係不齒佢嘅行為所以要講
如果無人講 佢只會變本加厲

咩logic
因為佢出名搵好多錢就唔可以話佢？話佢=唔面對現實+浪費時間

有咩作用？ 俾你知囉 香港人就係知咩係知識產權但又唔尊重
仲要高姿態話鳩我咪採取法律行動囉又睇死人唔會
開個po要有作用，咁你唔出去熱門屌下人地last day做過啲咩呢啲po有咩作用？追擊電子雞有咩作用？你留呢句說話又有咩作用？係咪又要屌我眼紅人？咁你留言屌返我係咪又眼紅我上咗熱門但你啲感情台體育台po無人理你呀？

咁你地繼續打飛機喇

啲耳環膠托都唔知戴唔戴到1日

總之都好肉酸啦

推推推 護航艦會唔會又話佢好辛苦好努力先有今日
之前又被仔傷害 好難先企番起身

最撚最撚重要既係同ex啲片仲擺喺度比人刷 係咩心態

屌抄襲蛙快啲收皮啦

係囉個個面對現實 原來對家收入高少少=唔可以出聲
大家聽到啦面對現實呀

條女真係衰好彩 佢抄親啲creator都好好人 呢個yuanchi又係 飽妮又係抄到原作者都知道都可以繼續死唔認錯 冷處理當冇事發生

就係你地啲死毒撚不停話佢正 想講勁撚樣衰

收嗲啦轉移視線 邊句鬥黃呀垃圾打手
肥閪蛙請啲打手咁撚低質嘅 個個都利申扮中立
但係句句都幫住佢 抄襲事實放在眼前就睇唔到
成堆都垃圾as fuck

做打手做到咁明顯想帶風向屌佢老母

成幾個account幫口都幫到毫無logic可言
屌 肥蛙讀唔成書係咪連班護蛙手都冇讀書？
冇上大學core都唔使衝出嚟柒呀

冇錯 佢眼紅你

好辛苦好努力咁搵啲冇咁容易比人發現抄襲嘅sources先有今日

有冇護蛙手答我呀 講到自己咁hurt但係仲唔捨得del同ex啲片博咩呀

佢哋係咪鐘意對住肥娃塊厚粉爛面打飛機

.....無睇開福正第一眼見到張圖仲以為邊個rock友留長頭髮點知原來係女人黎

(1) 作為黃絲，賣廣告又冇自己提過？仲要係推廣奶共澳門？

On9冇藥醫 今日香港個situation 咁worse
初選個班今日又比人拉
而家係到扮撚晒正義話屌人抄襲
劣質真係劣質 第一個point 仲要係質疑人地黃唔黃絲, challenge 佢做嘅嘢
仲話唔係話人黃唔黃
垃圾真係垃圾 屌都晒我時間

有哂圖有哂證據係明抄畫
都仲有人話樓主係到狙擊乜乜乜

香港人支持下真正創作啦 仲有好多真正插畫師
唔係香港以後只會越黎越多呢啲抄畫師

收皮啦抄襲蛙

個到係整合佢由第一po開始冇回應過嘅所有問題
你又別有用心特登拎出嚟轉移視線
成日個po都屌緊佢多次抄襲從未認錯一犯再犯
你又幾好心機喎今日個situation咁worse你都要特登入嚟帶風向

仲有人支持佢就知香港人啲design 水平同審美觀有幾差

呢兩張真係P到完全唔係佢
真係靚洗鬼p成咁咩
仲要p完都係咁樣衰

唔使鬥，一視同仁就得

就係佢地養熟不勞而獲嘅蛙妹
都冇眼睇，同班見有電子乞兒擺個payme出嚟就課金嘅毒L一樣咁on9

屌你次次都P到隻眼好似個嘴咁長呃閪咩

Cuson好勁
捉住柒蛙唔鍾意合埋口同蛙妹dup眼角＋哨牙嘅特徵畫

（咁啱我蝦又係合唔埋口＋哨牙）

護蛙手真係好驚人叫佢護蛙手
做護蛙手好失禮佢地咩

點解咁多呢d出嚟利申唔係fans講到無睇過肥蛙咁

咁撚肉緊做咩
如果佢做咗好多好事你咁激動我都明
完全路過嘅唔知你咁激氣做乜

護蛙手最叻：利申 唔係fans
認左好似好失禮佢地咁

10個月前先返第一份part time 既你
出黎做幾年野先講喇 哩個世界就係咁架喇 你咪繼續嘈 返多幾年你都係要接受現實

出名盲粉+鍾意衝出嚟柒
又要護航又要唔認係護蛙手
個個都最尾打一句利申唔係fans屌你真係當我哋傻㗎咩

佢哋以為呃到自己又呃到人
我路過見到一個咁多證據指證佢係衰嘅人都唔會幫佢講好說話啦仲要咁撚勞氣以為加個利申就信你同佢冇親咩

係囉，講真唔識佢/冇follow開佢有乜柒事就過主啦
咁都好意思插把口埋嚟指點江山

當我依家未需要面對現實啊 咁我更加有資格出聲啦下話

Mon po yepi可唔可以下次教精你班靚
嗰個format都一唔一樣好難唔發現你哋係同黨
次次都俾人踢爆 你柒唔柒㗎

越嚟越多打手邊度嚟咁多ac

mk妹吹雞

笑撚死
小學生發脾氣

早兩日見到佢話練習個張圖 我都覺得熟口熟面
又心諗佢會畫呢d風格咖咩
原來又係抄 仲要唔落credit

琴晚數過佢可以吹到9個人出嚟
肥蛙 蛙妹 福正 福妺 肥仔 呀奇 樂怡 小妹 大大
今日真係即刻有8-9個account出嚟肉緊式護航仲要利申唔識肥蛙唔係fans

但琴晚都已經有3，4個護蛙手，今日突然多咗勁多可能每人都手揸2個ac之後試下數下有冇18個仲要都幾多係p牌仔

肥娃好豬

琴晚佢哋點會冇上水 呢度一路推 yepi都mon po mon到三點幾先reply啲comment

增加佢地打壓民意嘅成本

繼續推

我見有個叫yika嘅youtuber都冇del
不過佢似同佢條仔好嚟好去

一留「侵權」呢個字喺佢個post會自動del 唔信可以試下

仲未畀人告咩

Yepi之亂果排已經係咁打yepi都會自動filter咗

推若能兒童

大大小妹都叫有內容？

最尾個句好似暗示緊肥蛙無禮貌
連credit 都唔識得落

Mk 老泥妹

仲有數漏咗蔥蔥呢個電子雞

好過肥蛙囉

我真係睇唔透點解d mk 妹咁鍾意木住個咀影相？
佢兩姊妹又係咁，個個乜鬼雲西又係咁

咪撚玩啦鍾意大大小妹嗰啲都係弱撚智
-----------
小妹：今日賴咗屎，狂發脾氣
大大：？
小妹：（無理取鬧）
大大：（狂氹，氹到條弱智妹笑返為止）
----------
跟住成班傻閪就留言覺得好有愛好幸福好搞笑

咁不相伯仲囉 肥蛙對白都無唔知做乜鳩

yepi連新仔都有埋喎
佢留低同ex啲片全部都多view啲 唔捨得del嘅用意係咩就唔難估啦

好心你地d打手收撚皮啦，講野冇邏輯可言
肥蛙收入高就唔可以話佢，話佢抄襲係鬥黃 訓撚醒未？d藍絲偽人、扮黃既垃圾、柒婆收入夠高啦，所以我地要收皮，係咪咁呀？
佢抄襲同鬥黃有乜柒關連呀？
仲有，護蛙手講野唔該換下d pattern 啦。個個護完蛙就利申唔係fans/冇買佢d products ，一式一樣

個陣又話自己冇睇連燈 但係一問佢係咪yepi佢又知yepi發生咩事呢個女人雖然心地好差但係同時蠢到仆街

覺得呢d 冇證冇據唔好亂講，一陣又畀位d 打手入話我地屈佢
專心追擊佢侵權抄襲好過

Okok

咁插畫又唔一定係四格漫畫 / 要有對白，唔洗咩都要畫公仔畫出腸
EG 門小雷、柳廣成、皮忠啲畫就可以無對白但有內容，等人自己意會

肥蛙真係唔入流 稱唔上係插畫家
佢只係畫隻爛鳩公仔（不停換造型外貌）
一心將變成商品呃水魚錢

佢新片仲話會「繼續努力拼」，到底呢啲爛鳩公仔可以拼啲乜？
去到30歲係咪都仲畫緊呢啲低能公仔？

睇完你講佢抄襲侵權嘅理據，你知唔知咩叫designer toys? 咁你對BearRick可以賣到天價有咩睇法？對樓下哩堆designer嘅作品有咩評價？
按你對肥蛙作品嘅批評同見解，樓下果堆出名嘅作品其實都毫無‘自己原創‘：

PS:其實你唔出post我都唔知邊係肥蛙，我對佢嘅作品冇乜喜愛，侵權係有：如放自己個公仔入其他著名figure入面（但好多所謂嘅designer toys都有用哩個原素）唔知佢同原有作者有冇協議，所以哩點不予置評。

但講到抄襲，特別你講嘅chocolate rain，點比較佢個公仔同chocolate Rain都係兩回事，即使同樣用了縫紉同碎布嘅原素，但仍是兩個完全唔同嘅figure。唔通我個figure帶左草帽就抄路飛？頭髮用左金色就抄悟空？設定個figure揮刀有火隨身會唔會又要俾鬼滅粉追殺？

創作好多時都不只是‘憑空想像’，有更多是運用左大眾對某種形態或原素上嘅集體回憶黎改建而成。所以你所講果d理據，稱不上抄。

再重申：我自己唔覺得佢嘅創作‘有創意’，同樣搵左前人嘅作品黎借題發揮，人地玩得正好多！但佢未叫做抄襲。

到底有幾多人會覺得佢係插畫家

擺到明啦 原作者咁好聲好氣分分鐘肥娃以為佢冇怪責佢抄佢幅畫仲要人地教返佢如何尊重知識版權 醜唔醜呀咁撚大個人

Sor佢太少出現冇乜存在感

老實講 你乜嘢身鮮蘿蔔皮 一粒唔入眼嘅垃圾都唔係 我係佢 我做乜要回應你 你邊位呀
你叫我就就要回應架啦？
二，你個po 第一個point 就係捉住人地黃唔黃 而然challenge 佢做嘅嘢 之後扮撚晒正義話唔係鬥黃 話我帶風向 你訓撚醒未？知唔知自己個point係邊撚到？
三，你老母呢啲垃圾po咁都上撚到熱門，阻撚住晒初選個班討論 你估我好想入黎？ 熱門有成3 4個po 阻撚住晒，入到黎又係個三督屁 gather 少少information 以為有晒證據要人回應，小學生發脾氣，好心你地唔好咁幼稚啦
四，成班on9圍爐，屌柒你地就話人扮中立，你地現實生活中係咪咁撚冇存在感，要係到拎存在感？一個on9 po有500正評好威威？ 係咪除咗佢，冇point 冇idea 可能拎到500正評存在感？

垃圾po 都上到熱門 呢個世界真係痴撚線

Errrr 譚仔？ 笑咗 加錢換利是封

算啦 同連登仔講野係哂氣 好多野睇下笑下就算

一個垃圾po都可以搞到你咁嬲 我哋無發脾氣只係陳述事實，發脾氣嗰個係你喎ching
你唔想入嚟咁做咩又入嚟？咁你為個垃圾po咁上心打成大段野係咪又係要拎存在感？
呢個世界真係痴撚線

反極都未收皮仲越尼越紅
年宵一年比一年多人
等睇樓主繼續追擊肥蛙，睇下樓主定肥蛙收皮先

躝返去cctoy咪無垃圾po阻到你囉
不嬲咩po都有機會上熱門
熱門上面都有初選po 你盲嘅？
有時間係到留咁大段嘢
不如返去追自己個po啦傻仔

兩個都係抄襲 兩個都係荼毒緊啲入世未深嘅小朋友
不用分得那麼細

關你撚事咩
咁唔滿意去連登admin投訴囉

D 洗白cap圖笑死人
721 831 咩都唔出聲
Mon完po比人屌就會無啦啦黑警死全家

兩姐妹一樣

屌好撚恐怖個蛙姐

大大小妹仲垃圾
畫畫柒都算
小妹真人又係又矮又柒仲要港女格無身材

講開大話咪臭味相投

BE@RBRICK係同其他品牌合作，賣到大紅大紫，肥蛙係咪同Disney 佢地合作出商品？

人地作者一開始都係先同原作作者聯絡左先出產品，肥蛙呢？

宜家唔係求其一個元素相同重合就叫抄襲，係好多個位神奇地一鳩樣先係抄。
你話一個草帽就係抄路飛，仲要睇埋其他元素先確定係咪抄，例如話係咪同路飛一樣着紅衫藍褲？眼下面係咪有疤？
睇返肥蛙，佢一開始唔加credit，就咁話係練習，d 人係咪會以為佢係原創啊？加返原作者有冇咁難？

護蛙手= 無logic

咁你憑咩屌香港政府
人地講緊年幾千億
你呢？
仲要唔俾人講Kobe 死
護蛙護到你大腦都唔用下

肥蛙：人地都無怪責我
下次繼續抄 反正有護蛙手又有戇鳩fans買 你地吹咩

雖然佢拍日文歌cover但佢咩都唔使做，日日淨係唱歌mix下音樂咁，最弊佢而家當自己係歌手唱得唔係特別好聽啦

俾條女無啦啦unfol ig要上連登開post求安慰哭哭

蝦乾開左50幾個Po都無咁多護主撚
明明蝦乾靚過柒蛙咁多

[香港人好有錢] 被包養香港OL：月入30-40萬, 做三個月夠買樓

喂 屌你
人少少應左佢係護蛙撚啦
係咪最近view數唔夠要上連登宣傳 咁等錢洗

其實呢 用腦諗下都知
Bearbrick咁大個Brand一定係有比版權費 就係要比版權費先賣到咁貴
唔買版權下Crossover咁多野 求其比幾間告都賠撚死佢啦
唔好拎BearBrick同蛙姐呢啲小塵埃比好唔好

個嘴太柒

啦 我覺得黃呢個point就唔好糾纏啦
佢之前未爆抄襲個陣有fol過 佢6月開始已經有post文宣

不過之後佢就真係好似post少咗

合作crossover 攞黎同柒蛙比
你打左成篇野 但係唔用腦

無呀 你咁嬲豬叫連登admin ban晒呢度人同post啦
廢事連登揸fit人咁勞氣我願意做犧牲品

點解呢個po咁多面對現實撚 係咪同一個人黎

咁好心你唔好屌KOL 唔好屌電子雞啦
其實你地只係繼續浪費自己時間
人地繼續出名月搵六位數
人地年收入都好高架 呢個世界就係咁架喇 你咪繼續嘈 返多幾年你都係要接受現實

佢講得出咁嘅野都好明顯係坐住左個腦

你又乜新鮮蘿蔔皮呀？ 咁大反應做乜？蛙姐本人？

成個post 都唔知有冇10%係講佢黃定偽黃

另外連登係討論區 唔係淨係傾政治時事
呢度係娛樂台黎
如果想專注
可以用自選台 唔睇政治時事以外嘅台

同埋你入黎根本就係引戰 想人同你拗
你討論初選同我地討論蛙姐有咩衝突？
定係你純粹睇熱門post ？
懷疑你先至係想喺呢度拎存在感

希哥呢

以前都有睇過佢啲片 覺得剪得幾好又幾有心
做乜宜家越嚟越醜樣仲成日抄人

換咗人玩喇

又比邊個屌完

補充返 去到30歲都只係繼續抄

咁芝麻綠豆嘅事都推到第7個post
成班憤怒的提子不如直接認好撚葡萄唔据佢，所以要整死佢好過啦

陰公
原來真係咁多人鍾意大大小妹

兩條撚樣教壞人

PS:其實你唔出post我都唔知邊係肥蛙，我對佢嘅作品冇乜喜愛
有冇第二句

佢唔係同肥蛙有親咁一定係有憤怒失調症
痴痴地線 跳哂制

但係又會咁有心打咁大篇野 雖然無腦嘅

上熱門都要屌500正評又要屌
唔通個500個account全部我開㗎咩 我淨係知yepi係肥蛙咋
熱門咁多講返工講炒股講感情佢全部都唔屌 淨係入嚟瀨屎瀨尿都叫咗你地唔好咁明顯囉

又眼紅論 你唔尊重知識產權啫 咁又叫芝麻綠豆嘅事 同埋無人憤怒過大家都係笑鳩佢柒睇嚟你又係睇完topic就9衝入嚟留言

抄襲=芝麻綠豆嘅事
OK, it's your choice
點解你會覺得會有人葡萄佢

屌你大牌子crossover攞嚟同個抄襲閪比
膠都廢撚事派比佢 柒到好尷尬

宜家係福正

佢眼紅Kobe係nba第一球星

由八位本地薑： 爵爵&貓叔、 Plastic Thing、 怪叔叔の散步道、 賤人新世紀 （阿婆及大麻成）、 草日漫畫 、謝曬皮 TSE SAI PEI the incapable 、 傭仔日記 Maid’s diary 及 Chocolate Rain，製作兩款聯乘限量帆布環保袋及A6水樽

如果放肥蛙上去會唔會太侮辱依幾位

唔緊要啦條路自己揀
靚女讀唔成書都大把路可以揀
佢咁嘅樣放棄咗讀書呢條路我都唔知佢有咩可以揀

呢度有人葡萄肥蛙？
我葡萄門小雷唔好？人地真係畫得靚喎

蝦乾唔收兵

係福頭 仲話唔出樣添

屌你 搞咁耐 原來真係識肥蛙嘅
好撚柒呀護蛙手 唔怪得之呢條友冇打利申唔識肥蛙啦
原來之前出過po做打手

咖哩張都有人話係藝術家？唔係掛

佢係講緊幅圖嗰個Artist 唔係咖哩張

認真想問點解練習嘅畫要credit? 臨摹唔係最入門嘅學畫手法咩？又無盈利 又無話自己創作 即係跟住迪士尼條片畫隻Mickey又要credit翻disney?

純理性討論，唔係肥蛙fans

On9冇啦啦面對現實 都唔知佢噏乜鳩

傭仔好慘俾柒蛙趕走左去mtr交收

唔使劣！仲可以係肥蛙channel重溫昔日恩愛片段

佢意思係有人話呀屎張都係藝術家，而佢唔認同
佢覺得圖中artist先係藝術家

快d 出album俾埋班小學雞買

但係人地作者要求

條狗公淨係識對住班電子雞打飛機
又人反佢地就話人眼紅 係咪驚佢哋收完皮之後冇得對住女神bb高潮射精

臨摹是學習書畫的方法，也可以是為了讓原作得以保存，用作展覽、教育和傳播。但若果臨摹而假冒原作，則可視為贗品，與描圖不同的是，臨摹是藉由視覺參考並透過自我想像構圖而成，會與原作有性質上的差異，但描圖則是完全拷貝原作圖像，而若妨礙到他人的商業利益之時，則進一步被社會現象詮釋為抄襲。

簡單啲講唔係個個人知你係臨摹，臨摹同描圖都係差在有冇疊圖畫，最尊重原作者既方法係要落credit（最簡單）或者問原作者拎授權
因為你身為公眾人物出左張圖就算冇錢唔係商業用途，都有賺到名聲人氣

你諗下你畫左張圖好靚，比人「臨摹」但條友唔落Credit，又好多人留言話 畫得好靚、好犀利⋯etc
身為原作者實會唔開心，明明係自己既野變到好似係人地整既咁

插畫師囉，唔知邊一年搞年宵見到勁多妹妹排佢攤位排到出去條街度，我勁驚訝講咗佢話乜而家佢係咁紅嘅咩？
啲妹妹個樣好嬲

我自己覺得
係人都知米奇係迪士尼 hello kitty係sanrio
呢啲公仔太出名
但係肥蛙佢一句練習po咗幅畫係ig又唔落credit
加埋下面啲fans係咁讚佢
好容易誤導人係佢自己練手畫嘅
況且嗰個插畫家係完全唔出名

同埋你講個啲米老鼠 知名度係世界級既
個個人一望就知係邊個brand/邊個人畫 落唔落都無所謂啦

唔通我畫星空又要落梵高名咩

作者要求要落credit喎

簡單啲講其實你攞嚟匿埋喺屋企練習唔po上社交平台呢 係冇咩利益衝突嘅 但係佢po呢幅畫上一個咁多followers嘅social media account而唔落credit呢 就對佢本身以插畫家自居嘅身份好有衝突啦 佢個social media係佢profolio嘅一部分 就好似呢度都有幾個人話見到佢幅畫仲以為佢畫功進步咗（點知原來係抄人嘅）
本身assume佢po出嚟啲畫都係自己創作出嚟而冇侵權㗎嘛 但係用佢個account嚟po幅臨摹畫但係唔落credit根本就係抄襲 唔係話「下次加返下次小心啲」就冇事 plagiarism都唔會有藉口可以解釋啦

佢收到咁多fans話佢幅畫畫得好靚佢都只係爽完收貨 完全當幅畫係佢自己100%原創出嚟咁 再加上佢已經屢次抄襲又冇悔意 我真心唔信佢係冇心囉好冇

老老實實，佢有咩值得人葡萄？
冇樣冇身材，靠抄襲黎搵錢
你要羨慕呢d 人只會證明你比佢更差
追擊佢只係好不恥佢靠抄人賺到盆滿鉢滿

我覺得佢係mon post見到大鑊 先出後來個story
呢條女點睇都好有機心

佢唔係第一次出事就出自問自答借啲意澄清

睇圖睇字好似好把炮
認真睇完得淡笑

佢應該係本身覺得肥蛙勁到同bearrick同level先會拎嚟比較打咁多字以為我哋會比佢當頭棒喝 點知柒撚到又又又即刻深潛
喂肥蛙仲有冇多啲分身account

呢個真
南瓜 匙羹都已經屌打緊隻青蛙

我條女之前係痴線西開po
改埋名做肥蛙定yepi 痴撚線

又唔好咁講，三個都係屎

係

咁叫埋女朋友入嚟推po啦
IN YEPI WE TRUST

講打扮呀
見隻青蛙連打扮都欠缺 成個小學生咁
作為男人連帶出街食飯既意慾都冇

再講我條女會嬲我bad taste

HI YEPI
好撚想你收皮啊

啲毒撚係咪睇得太多電子雞搞到以為個個批評佢地嘅人等於妒忌葡萄

肥蛙大大小妹屎張呢d都係劣幣驅良幣既劣幣例子

講真，市集好怕有佢+sunny⋯完全入唔到場

有福頭埋單得佢先忍到條女仲留住個ex啲旅行片唔del最大量嘅男人

上面好多位都鐘意睇
但講畫嘅傭仔都畫得幾醜樣幾hea吓
都係靠內容

放心！上得連登就知不用太認真，但有時都想提出d合理反証，俾一班有獨立思考嘅人睇下。

我再睇番佢地嘅回應，就知佢地：
1. 低智/視障： 我明明寫左肥蛙有侵權之嫌，就是指明左係佢張自己個公仔用左其他有版權公做皮。寫撚埋唔清楚佢地之間有冇合作協議（crossover) 所以不予置評。但班友護樓主狗上身咁，不停話佢冇crossover咪侵權囉黎批判我講嘅野⋯所以若不是選擇性失明就是弱智般在理解能力上有問題
當然佢地無視左好多designer toys其實都係攞左其他人嘅品牌黎過橋先成到名嘅事實，我亦post左例子，當然知佢地都唔撚識。

2. 冇獨立思考能力，樓主話肥蛙抄，佢地就照單全收。問佢抄左chocolate Rain邊度？抄左佢用縫紉點線喎！有一張同樣用左舊布概念做背景嘅作品呀！仲有一張人地畫女人佢又畫女人（人地都講撚左係練習，都要上綱上線⋯⋯⋯）
所以我咪串佢地若有人整個figure帶草帽著件紅衫，係咪就一定抄路飛

我特登用BearBrick同Kaws就係知班on9仔就只識攞住佢地同其他品牌crossover個點黎講，但佢地有冇諗下bearbrick抄teddy bear同抄Lego，因按樓主個邏輯，都係熊，仲唔撚係抄？都係用左lego身同手嘅設計，仲唔撚係抄只係張個熊仔頭配上Lego身，哇屌！開個post鞭屍先

而Kaws係咪抄左米奇老鼠？將個小丑頭代替左米奇老鼠個頭再唔要條尾？配左黑白色所以好撚有創意？（不要誤會，我覺得Kaw有創意嫁，只係配合下班on9仔認同樓主果套批判思維先話佢抄）

班人係哩個點上又唔撐下樓主批評肥蛙嘅邏輯，去話Bearbrick係‘冇創意’，話Kaws係侵權產品，都真係好撚正義，又扮撚晒冇針對，成班撚樣咁柒到一個點我都真的無謂再置評了

點解咁核突既嘢都有人買

同感
留意翻chocolate rain係藍唔好follow

爵爵&貓

屌嗰陣仲以為佢禁把炮自己諗，口才禁好，原來抄

可能你覺得自己好醒啦 揸住雞毛當令箭
肥蛆件事根本連原作者都講埋佢咁樣做係唔啱
由幅圖睇到肥蛆係臨摹原作者嘅作品攞嚟練習
練習唔係問題但佢應該要加返credit
因為幅圖嘅勾線並唔係佢自己畫到 而係跟住原作者嘅作品去描 而你係可以睇得出佢一開頭個po係冇寫credit 只係寫咗練習呢兩個字
咁俾人嘅感覺係點呢？就係覺得佢想唔聲唔聲等啲人以為係佢自創 就覺得佢畫畫進步咗但其實佢只係base on人哋嘅線條而去加自己嘢 變相佢係攞咗人哋嘅畫功去當做自己嘅
講返你所謂嘅論點
藝術創作同埋商品設計係兩樣野黎嘅
你講到Kaws設計嘅公仔同米奇老鼠好似樣咁人哋迪士尼有冇出聲？有冇告到個設計師？
Kaws個設計師之前喺迪士尼度做佢點會唔知點樣先會構成抄襲
呢個公仔頂多話係inspired by而唔係抄
Kaws個原創者仲可以同迪士尼聯乘返你就知冇抄襲嘅成份啦吓話
同畫畫係兩個分別嚟㗎死蠢
同你所提出嘅反證唔同嘅係肥蛆臨摹嘅原作者出咗聲喎 人哋講到明唔鍾意
護主都醒少少啦 不過你個主人咁多抄襲歷史有冇抄Chocolate Rian真係得佢先知啦

柒得過你打兩篇千字文幫肥蛙護航
你咪講咁多on9野啦 你主人公柒蛙係上年已經認衰 將d騎尼product下晒架
人唔笑狗都吠

上綱上線 五毛 拉

福頭係咪lunch 哥

仲咁有心機同佢解釋

我哋一路cap佢啲product圖佢就一路mon po逐張逐張del佢真係mon到好撚實

推到收皮

有冇人cap返比佢睇佢隻肥蛙最後落左同一條片既credit
人地畫女人佢又畫女人 我地就屌佢係抄喎
喂睇下呀肥蛙最後係咪落返條片Credit囉
唔係真係照住抄佢又搵到片又落得返Credit既？

喂低能仔 呀肥蛙點睇都唔似買左版權啦 買左佢洗撚Del左啲舊貨相咩
我有買版權我貼埋張合約出黎啦
明顯驚官司上身啦 護蛙唔好護得咁明顯啦

‘Kaws個原創者仲可以同迪士尼聯乘返你就知冇抄襲嘅成份啦吓話’

弱智兒登的邏輯思維

你當成個連登都係小朋友 今年中學畢業咩

明明就係成堆肥蛙fans都係小朋友 今年中學都未畢業到

明明自己個主人柒咗都識得縮返入個窿度 啲護主狗仲要嫌個場唔夠旺衝出嚟獻世 再加多句利申唔識肥蛙你個郭敏華姐姐真係多謝晒你

唔想俾佢以為自己打咗兩篇千字文就可以串柒柒

做咩啊唔夠講淨係識得攻擊人弱智思維
你老母做雞俾你老豆屌就真係生咗你個弱智仔喇
夠鐘返庇護工場啦

答我啦弱智仔迪士尼有冇告佢啊？

肥蛙

要偷用老豆老母isp email上黎護蛙

推比更多人睇到

睇嚟你都幾憎肥蛙😂

瞓醒推多下

好心個弱智仔去search下designer toys先出黎柒喇！按樓主嘅柒logic，be@rbrick同Qee到底係邊個抄邊個呢還是兩個都要向Lego買版權
冇眼紅人地設計左樣野出黎賣到錢就話抄冇原創喇
咁撚打橫黎講駛唔駛出post屌埋上面兩個designer toys嘅神枱級人物

仲要話肥蛙抄Chocolate Rain，不如去話埋B Wing個A仔係抄奈良美智

呢邊搞咩推得快過阿乾

弱智仔，按你個logic，叫左Chocolate Rain告肥蛙未？未告？冇告？咁既唔係抄喇

本身都唔打算同弱智仔講野，因都有可能溝通唔黎⋯⋯但佢個弱智logic實在太撚好笑！唔笑鳩佢對唔住自己

有個白卡入咗嚟搞事

笑死條友係咪入黎幫手推po㗎

見呢到正皮多阿乾成倍 就知阿乾已經失勢

ching你個名好正
條友真係好好笑都唔知係咪敦敏華嚟 跳晒制咁

過嚟玩啊

跳制？下面條弱智咪跳制囉

俾人講中左就連續出post鳩叫，弱智仔跳制咁

究竟內心要幾醜陋，先至會嫉妒成恨要追擊致人哋於死地，
抵妳班老姑婆無人要，無拖拍先至會有咁多空餘時間上嚟追擊人

得閒飲茶啲fd

下邊忽嫉妒佢妒忌佢畫啲畫夠柒？
收皮啦垃圾蛙打手

惱羞成怒啊？你會覺得嬲咪啫係俾我講中咗囉

覺得你on9啫佢唔抄人咪唔會比人追擊囉係咪先
駁唔到架

發現啲護蛆手淨識得話人妒忌老羞成怒
冇學歷我使撚妒忌佢咩

唔係，就算無呢件事，咪一樣搵其他野做鳩佢，怨恨的力量真係可怕

屌係喎
佢有乜值得人妒忌
唔係搵到錢就係叻架 根本成個人無內涵
淨係識出啲垃圾product呃妹豬錢

d 護蛙手淨係識話人妒忌，有冇少少新意
點啊講得出佢有咩值得人妒忌未啊？
妒忌佢得150定妒忌佢不學無術要靠抄襲賺錢啊？

你知唔知自己講緊乜 個post無更新好耐
上返熱門係因為佢死性不改又抄人野喎

巴打唔好意思錯手負皮咗上面個cm
咪臭係兩姊妹都名不副實
一個唱歌難聽自我感覺良好 一個就呢度抄啲嗰度抄啲度扮係自己嘅

樓上條友出名on9架
唔洗理佢

你哋上次整唔死人咪就係因為無人理你哋班白痴仔囉，依家你哋啲小器撚又諗住挑起紛爭，上返熱門咁係大家入嚟好似動物園觀摩動物咁，睇你班肉酸仔圍壚打飛機出醜咋

真，你樓上條大必仔真on9

憎人富貴厭人貧是兒登文化，自己一事無成又唔抵得人地d作品賣到錢條氣唔順咪黎抺黑囉！

其他黃圈自己嘅私人恩怨就唔評論喇，因黃圈自己都互片不是第一次。但樓主講到人地冇創作過咁就真係理據不足冇ponit正一on79！

講畫家 門小雷cuson 或者講畫四格漫畫既 馬仔夠賺得多過佢 畫畫靚過佢九倍啦
唔見有人做鳩佢地？多鳩餘
係妒忌都唔妒忌呢啲2打6啦
衰啲講 你唔做衰野邊有人搵到位入你 岩唔岩

同埋上次停左原因係因為佢最後道左歉
道左歉仲狙擊就真係私怨啦
呀護蛙手追返po先衝入黎柒好唔好

係咪暗黑兵法推post

懷疑係不過都好多謝佢哋炒熱個場

肥蛙都好妒忌係咪傻撚咗
又醜 皮膚又差 又矮 又未發育 又冇學歷
三腳貓功夫叫自己插畫家 真係唔怕笑死人
性格又差 食人唔lur骨

有邊樣嘢係值得人妒忌？
絕對唔想成為好似佢咁嘅人

指正一個人做錯就係妒忌係咩logic

有巴打話越反越紅 唔會令佢收皮
都無可否認嘅

但係事實佢呢兩年嘅所作所為多咗好多haters
佢有佢紅 同時多d人知佢做過d乜都無衝突

瞓咗幾耐 上次郭敏華柒到打晒道歉文叫人原諒佢，係佢自己又柒多次咋喎
笑鳩佢都叫挑起紛爭

有啲仲要標題黨 一入嚟就屌人屌肥蛙
佢篇道歉文仲要archive埋，
初心呢？郭敏華

我覺得今次如果冇人指證佢臨摹隻臭蛙應該真係側側膊唔多覺以為係佢進步咗
心機重到

又有

你見到下面comment果班小學雞個個留晒emoji話好靚都知佢係想搏人讚啦 又突登唔落credit

好似pkj有次抄完畫俾原作者發現咗屌佢，pkj柒到話自己喺Pinterest搵唔知有原作者

佢好似冇公開道歉？
睇返上個Po佢逐個人dm道歉

為咗嗰少少虛榮心搞到又俾人翻炒晒啲嘢何必呢敦敏華
我有追依單！！真係極品
俾人屌完之後又可以繼續抄 係咪真係只要厚面皮就咩都得

佢有個po㗎 影住個天 話自己會send email自首履行責任 同埋搵返個初心 唔再抄襲不過都被消失咗 搵唔返

之前有條交友app廣告片用支語 標題三觀不正
肥蛙請問係邊三觀，咪人講你講啦柒頭

初心比錢溶左

希望佢啲fans 睇睇就好，千祈唔好學佢啲言行
食乜撚野蘋果蛋凍水早餐做gym
搞到個人無哂血色好似貧血唐仔咁

岩岩睇又有喎 係咪Mon緊po

不如你講吓 既然佢咁理直氣壯冇抄到嘅話點解佢要心虛del哂啲product相？ 佢冇理虧但係又要縮？

maid！！！蝦同蛙都一樣咁抵屌

敦敏華（跳制yepi）

結咗婚又要同你講？
一定係妒忌佢同條白粉佬一齊啦 工又辭撚埋 錢又搵唔到 屋又冇車又冇屌真係妒忌佢兩個夠貧賤夫妻咩

其實呢度冇人嬲過
係你地幾個護蛙手見到女神bb比人狙擊就嬲到面紅耳赤係度打哂千字文反駁幫佢兜到咁落力仲要利申唔識肥蛙年度最佳笑話

學歷 背景 伴侶 有邊一樣係可以令人妒忌？
真係好懷疑嗰啲打手真係中學未畢業先會講到啲咁out of my mind嘅嘢

郭敏華發現「利申唔識佢」呢招冇用之後
即刻叫成班打手轉策略話人妒忌
十個九個都係得呢個論點

郭敏華再諗過呀唔該

所以佢哋話係咪妒忌肥蛆真係笑撚到我尿滲
由頭到腳趾尾由內到外冇一樣值得我哋妒忌
可想言之呢條肥蛆荼毒咗幾多中學生妹妹 妒忌佢咁都講得出

仲要話我哋老姑婆冇人要
結左婚訂左婚家庭幸福生活美滿又要同佢講咩

呢個topic好似幾個月前已經睇過
咁人哋都仲係唔肯收皮繼續抄
啫係未撚驚過囉

點解唔索性幫佢收皮呢
都有哂證據
睇唔透

呢單野有待跟進

講啲野全部都無point
郭敏華要怪唔該怪你自己嘅虛榮心啦
原本你好地地幅幅畫都copy and paste你隻柒蛙 咪可以繼續呃妹妹錢又無人理你囉 係要懶有才華抄人啲畫嘅

好想同福頭結婚屌 死撚開啦白粉友

情願做老姑婆都唔想要福頭

見到你話佢福頭忍唔住笑

應該冇人唔知迪士尼都幾中意告人抄襲 特別係米奇老鼠
如果迪士尼真係認為佢抄襲嘅話 就一早告咗佢

一尾唔檢討 視所有反對聲音為妒忌
最簡單諗下點解香港咁多插畫家但係得你一個咁多位比人入 其他人正正常常為藝術貢獻點會比人屌？

冇學果班白痴咁對designer toys一無所知。哩隻Kaws Companion係Brain 發展Art toys嘅成名作黎：

‘When you hear the name Kaws, what are you thinking of? Right, it’s these sculptures, an interpretation of Mickey Mouse with x-ed eyes.’

‘These toys were the first designs Brian Donnelly became famous for – especially in the toy collecting scene of Japan. In the Japanese community, vinyl toys are still well respected and widespread.

Today Kaws is famous for repeated use of a cast of figurative characters and motifs. Some of them are dating back to the beginning of his career in the 1990s. One of it is “Companion”, a vinyl figure of Mickey Mouse with x-ed out eyes, that was created with Japanese company Bounty Hunter in 1999. Others are called “Accomplice”, “Chum” and “Bendy”.

‘Kaws' Companion is a grayscale clown-like figure based on Mickey Mouse ...’

係明攞Mickey Mouse黎做藍本添。樓上有個弱智仔話人係Disney做過所以應同Disney攞左版權先出Kaws
不如吹埋人地問左Charles攞版權先去用cross eyes interpret 落snoopy

但重點是：人地Art toys嘅世界從來都唔會話哩種創作叫‘抄’

若出左名，大把人搶住俾你攞黎玩或crossover添。

再去望下Qee bear,唔通Be@rbrick嘅MEDICOM走去告香港嘅Toy2R咩？人地Qee成功註冊埋專利，按樓主嘅抄襲思維，點解咁都俾佢註冊到嫁？

佢哋主人都知自己柒佢地仲兜乜鳩

人地再三表明隻肥蛙係自己創作呀，盲撚左？樓主仲度噏乜鳩抄Chocolate Rain呀？
抄佢用左縫紉線！

抄撚左都係用舊布嘅概念？唔同pattern嫁喎

下面果幅又抄撚左乜野呀？因為玩左pop art 概念？

你地班弱智仔知唔知下面哩幅係咩黎？哇屌！明攞左金寶湯黎用，仲唔去墳場掘番Andy Warhol出黎鞭屍？

其他黃圈恩怨就你地班黃衛兵自己攪掂佢喇！但冇將人地付出過嘅努力同成果完全抹殺，樓主請收皮喇！

又話唔識肥蛙 冇睇佢啲野
但咁努力打幾千隻字 覆幾十個cm幫人平反
睇唔透

覆得咁落力多次係隻蛙身邊啲人
咁鍾意拋玩具書包隨時係hei gor

睇打字語氣似有啲年紀既人 係咪肥蛙親戚呀

佢身邊好似都係得佢阿婆同佢阿媽？

正常人見到人地係咁讚都會唔好意思 覺得幅畫唔係100%自己畫出嚟 得佢心理扭曲先會完全接受人哋啲稱讚 因為佢真係覺得幅畫係佢自己畫出嚟 痴撚線條女

屌佢啲保證乜乜乜全部當食生菜
其實明知自己履行唔到承諾就唔好講啦
明知自己一定要抄人先至可以維生嘅話就唔好做插畫家啦 你咁樣一路抄只會一路俾人狙擊點解係要做到咁肉酸嘅啫

其實全世界都知佢講完之後archive post當冇事發生過 唔想比啲PR見到佢做錯野道歉呀嘛 依家講你兩句又即刻彈返個po出嚟 做人唔好咁撚假得唔得呀郭敏華小姐

樓上個個白卡佬
其實disney個單野佢都自己都覺得有問題 同認埋罪
你再係咁拎啲例子咁又點 當事人自己都覺得有問題啦
佢之前都道左歉 以前啲野其實已經完 只係Po返以前佢做過既野姐

同埋呢個Post而家重點係 上次佢自己認哂錯 而家又用人地啲野唔落credit
佢自己最後都po埋教學者Ig出黎認左係「參考」佢
咁你仲係到發咩癲？
讀過書既 交過Essay都知用人地啲野要落Credit啦

佢真係由頭到尾都咁撚寒酸 食咁小野但係對比起個身個陣個頭又咁撚大

根本就係因為佢哋當肥蛆係偶像所以先講得出咁嘅嘢
我真係唔信一個出嚟做嘢嘅正常OL或者女仔會妒忌佢

俾佢賺到錢又點 taste點買都買唔到返嚟 俾佢條仔帶佢去高級餐廳佢咪又係淨係識着GU oversize

極度懷疑因為佢淨係食到條冇錢白粉佬所以先至屈我哋妒忌佢

對家面皮厚個埲牆 有咩方法教路

呢挺男人收嚟做兵都嫌肉酸拎去用啦唔使客氣

又黃衛兵其實你spin夠未姐

再度push佢今次抄幅圖嘅原作者嘅回應
護航撚唔該認真睇睇
唔該了解下咩係網絡創作嘅基本禮儀
仲要肥蛙自己都身為一個高流量嘅創作者

屌此po已完肥蛆認咗自己的確有咁做喎
護蛙手仲唔沖出嚟話我哋妒忌佢抄襲抄都要出嚟道歉！！！

護航撚眼中只有肥蛆女神一個
原作者介意就等於肥蛆要落credit㗎咩？
肥蛆鍾意唔落就唔落！你地全部同我收皮！

同學，小心自爆啊

d 護蛙手睇唔到架，佢地覺得呢d 係芝麻綠豆嘅小事
佢地女神蛙姐肯抄人人地應該要覺得三生有幸

d 諗法真係好on9

有條痴撚線港女喺人地墳頭打卡

侵權無罪肥蛙有理隻青蛙真係世界第一作品

乜原來肥蛙係黃圈你又話唔知佢係邊個黎既
佢付出左咩努力同成果

唔怪之得上年仲去年宵幫手
原來賤男都念舊情 哭能左

原來隻肥蛙用左好多心機創作
係咪諗點樣唔洗錢copy迪士尼公仔

btw蛙妹你唱歌好撚難聽啊

今年年宵佢啲fans每日都送大量食同飲俾佢哋（不論係即食定可以留低）。聽人講有一日佢哋收咗六十幾杯珍珠奶茶，之後佢哋飲唔晒都唔會攞去派(年宵入面有大量工作人員幫手做嘢，如果有睇佢vlog應該知，不過嗰堆人只係全場工作人員嘅十分之一)最後攞返晒上酒店，都估到最後都係倒晒啦

六十幾杯都唔分啲比人 倒哂咁折墮

一隻就青蛙一隻就蝦乾
連登好似多左個動物台咁

郭敏華（否認佢係yepi）

蛙妹賺咁多錢做咩仲唔箍牙啊

如果係真嘅話真係好浪費
其實咁多人送野比佢哋 佢哋好意思收嘅咩 啲figure應該都唔平
佢大可以出個post叫人哋唔好嘥錢買嘢嚟 而唔係全部照單全收
護蛙手係咪又要話我哋妒忌佢有咁多禮物收
唔好意思我係覺得咁樣好寒酸 又食又拎

人哋箍緊架啦 好快就會遇到有錢老公
Btw覺得佢成日將自己會嫁有錢老公掛喺口邊好肉酸

上Carousell search 下肥蛙 ：

都幾多人賣佢啲野，利是封都有唔知係咪譚仔加錢換嗰封呢？

屌 笑到仆街 咁撚樣嘅貨值50 100
請問賣嗰條友覺唔覺自己onL9

$0 就差唔多

原來香港人妒忌777妒忌雜種
啲護蛙手真係笑撚死人

啲利是封除咗譚仔加錢之外，今年年宵只要入咗佢個檔，就會一人一包送。

啲手工差到
送俾我都嫌阻碇

哇屌 個窿cut左自己個名都夠膽出
無讀過design出嘅packaging 真係笑撚死人
喂肥蛙 賺咗咁多𡃁妹零用錢 不如拎啲錢去讀下書 進修吓啦 希望你唔洗再倒自己米

佢畫功我不予置評
但睇得出佢係求其出product 呃妹豬賺錢

見過有唔少插畫師出嘅product都好有心機
拎幾千一萬出嚟俾廠家打版
唔啱改到啱為止 每次都係錢
因為佢哋係要對支持者負責任
唔想出一件自己唔滿意嘅作品出嚟

肥蛙唔該學嘢

消滅機心臭雞刻不容緩

邊個有錢人睇得起佢

咁Mk 仲要個樣似689

點帶佢去上流社交場合

發email？條友啲中文好大陸下

做打手都可以錯漏百出好心扮中立就扮全套 仲低質過五毛

仲有一隻雞 馮天蔓 都有5個po

係咪讀緊小學未學咩係logic

不自量力咪就係呢啲
有錢人睇得起一係徐子淇一係Isabella
就算君比冇樣都夠賢良熟德
蛆妺？what the fuck？
啲金龜有錢冇掟洗要買隻河童返屋企聽走音日文歌？

見到佢啲牙都唔開胃

發email
等陣啲護主狗又話你黃衛兵呀

有錢人拎佢啲牙嚟刨包皮屎

攞嚟開栗子

用嚟開合桃啦

有無人覺得娃妹勁慘，成班麻甩佬麻甩婆係度恰鳩細佬女

電子雞蟲係度敗走 要出公海搵同伴安慰

插畫師嚟講佢d product真係好求其
同其他人人比下去

不過d小朋友都會買
所以我地有我地笑 佢繼續出嚟賺大錢

由佢個post沉算啦 條on9仔

講野串柒柒咁點上大場面 SP算啦

好好笑
護蛙手敗走睇肥蛆打手出醜係每日快樂泉源

SP都不了啦 無波短腿 樣似垃圾政協

邊個會搵佢做sp 咁識食

雞蟲都有資格話人麻甩睇死佢今晚又係課10蚊美金然後對住啲相打飛機點知劣兩下就早洩

我有覆過你女朋友cm
長駐痴線西

呢排多咗勁多追擊po
追po追到累！掛！了！

追擊蛙姐都知道點解
但係做咩追擊埋佢個妹？

佢想同法官咁講？

通知咗啲版權主未？

蝦乾邊收到兵

呢啲柒野係咪真係有水魚去買

造作型自戀自大控制狂傻西瓜

諗起個句 傻瓜青蛙

早晨 推一推

屌咁樣真係好樣衰
可想然知佢喺圈內個朵有幾臭

每日一推

可恥

你諗下人哋畫人像畫到咁靚又係叫插畫家
佢抄人靈感淨係識得畫隻閪畫又係叫插畫家
啲同行點會睇得起佢
佢至叻咪就係坐擁一班弱智盲粉
次次出事佢哋都衝出嚟幫佢護航

有條痴撚線港女喺人地墳頭打卡

港女永遠只識呃錢出賣香港

請消滅港女 引入日韓台妹救香港

「練 習 ～」 真係好老尷
插畫家

肥蛙唔死都無用

有無人聯絡女拳界lunch gor 張芊穗呀
有料爆喎

呢個唔係都唔係好人黎咩，個時上連登諗住笑個it 男點知畀人起底
拎個西黎做八達通都係佢講

去死啦垃圾港女肥蛙

喺story 再爆過囉

爆料都俾人del ac

乜有人爆過料咩

好似冇 最多都係佢抄畫同中學啲嘢

呢條女成日都鳩up.
前幾日老衲件事又係咁

專職抄襲畫畫KOL黎講 肥蛙定小妹正啲？

屎都要揀舊無咁臭？

點解話佢住工廈？以為純粹studio

召喚痴線西(122)善用不推文回覆

#859 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢度開始睇

你叫我做肥蛙吧 抄畫只因我很廢
叫敏華叫麗華的話 得到注意嗎

打1823

yepi個陣mon完po又即刻9秒9澄清

嗰次無自問自答環節

之前studio tour影到門口有兩條沖涼抹身果啲毛巾 之後痴線西講完之後 每次蛙妹啲片影到果個位都會blur

抄畫師郭敏華

做人做到要掩飾咁多大話 辛唔辛苦嘅姐？

佢就係犯賤

咁嘅垃圾都有人買得落

年宵仲要排長龍阻住哂係咩玩法

此地無銀

Mon得仲密一般痴線西

軟墊我諗起d狗每日用嘅言語藝術

呢塊野橫睇掂睇，點都似係床墊多啲囉
可能驚被人舉報住工廠大廈，又要威又要戴頭盔

肥蛙記得繼續搵yaki幫你keep下個樣呀

都話佢心機真係好重但係都好撚蠢
你老味軟墊 唔好話係呠仔糕嚟

又嚟侮辱智商
一張冇笑 一張微笑 笑完就話拉提咗
啱啦兩個一擔擔咁鍾意呃人

就算做左機
Yepi 啲嘴邊肉依然下垂得好犀利
青春飯食唔得幾多年

Yepi又有新合作廣告啦～

乜啲PR搵埋啲咁冇誠信、冇實力既人合作架？
不了
定係PR唔知道肥蛙啲威水史呢？

Dm Watson?

Btw ipad個樣勁恐怖

689

角度都唔同
一張見鼻窿
一張高炒無鼻窿

呃人都唔用吓個腦先

有腦就唔洗抄襲其他人既作品啦

打曬道歉文，但拒絕承認抄襲，
咁到底寫篇道歉文出黎個目的係咩呢？

反思自己既初心？
反思完 知道自己做錯左
但繼續抄、繼續錯落去又有鬼用咩？

扮曬委屈咁款
跟手啲護蛙手又衝曬出黎
不得不說Yepi 亂咁舞班盲粉，確係有一手！！！

點解每個回覆下面都會有一個負皮既？
Hello Yepi~
是唔是你呀？
早啲休息 養好啲皮膚呀

再咁夜先訓，因住嘴邊肉dum曬落黎呀

Yepi適用於以下散文：

講 你 又 唔 聽

聽 你 又 唔 明

明 你 又 唔 做

做 你 又 做 錯

錯 你 又 唔 認

認 你 又 唔 改

改 你 又 唔 服

唔 服 又 唔 講

是唔是講中曬呢？

我推台灣迪鹿delucat

因為本身唔識畫畫，一開始覺得佢可以畫到隻嘢出嚟好勁
聽你哋咁講，我嘗試求其拎枝筆跟佢隻肥蛙嚟畫，發現根本唔難畫

利申：唔識徒手畫嘢，最多都係描畫畫卡嚟送俾朋友(鳩寫calligraphy

仲要依到嘅絲打個個都有正當職業
無咁多時間好似郭敏華咁「練習」 佢啲小學雞蛙容咩易畫
兩姊妹不務正業 仲以為自己靠才華賺錢真係好嘔心啊

淨係睇半塊臉都睇得到唔會係靚女
佢啲相真係p 到走火入魔

推
繼續逐個comment負皮啦YEPI

我記得之前啲yepi狙擊po有齊齊畫佢隻蛙大賽
個個都畫得好過佢

Yepi之前出過sticker 仲要隻隻都勁撚細粒 同一個樣只係換咗「髮型」
離遠睇根本無分別 我cap圖比fd睇 佢話未download張圖之前都好似隻隻都一樣

仲要無咩表情變化 都唔知點用啲sticker

我都記得！根本想用細機嘅人睇到眼殘
啲五官細到 連sticker都柒過人

以前有down過嚟用 哩個先係ver. 1
之前見到佢話再出stickers 望一望其實啲神態係一樣架喎

我都記得果個po好好笑

找錯處？設計得咁撚on鳩都有

Ver.1仲有heigor 做咩新版唔畫埋rockstar福正啊

希哥係配 內心強大笑撚死

痴線ver 1仲衰
真係冇分別㗎喎

諗起佢鬧hei gor你內心強大啲得唔得
hei gor某程度好慘想同女朋友呻都俾佢鬧返轉頭

Hei gor日日OT，肥蛙就是但畫兩野都賺到fatfat 點會明白返工OT想人安慰下嘅感受

Yepi 上節目做訪問啦～
口罩太細？
顯到佢個頭好大
頭大身細 比例好奇怪

肥蛆淨係中學做過M記
之後就冇出黎打過工，又點會體會到人間疾苦呢？
做kol搵搵埋埋咁多錢，竟然仲住緊何文田公屋，
都唔知佢有冇誠實報稅同報入息

用賺咗嘅錢買玩具都比肥蛆公審
離地蛆又點會明打工仔嘅辛酸

分享抄畫心得？

可能分享自己一路以黎有幾咁辛苦，
中學被人欺凌，
做「插畫師」又有幾多人唔睇好佢 之類

不過！家陣既肥蛙已經突破自我！
成為有人氣既「抄畫師」啦！！！
年宵賣低汁手工精品，
賺錢賺到fat fat
遲啲可能一炮過買樓都未定呀

呢個故事係咪好正能量！好勵志呢！
仲唔快啲用心心眼崇拜蛙姐

真係教壞曬啲妹豬同中小學生，
唔洗讀書架
只要「創作」就可以搵到錢架啦

乜呢啲咁既人真係有資格上節目咩？

內心強大
條條仔內心都咁強大福正都忍到條女為咗錢留返同條ex旅行片

緊係冇報稅啦 仲要搬出去住工廈㗎嘛

好期待條片出嚟添
大家可以準備定狙埋YouTube

老婆你唔教書唔湊仔唔做家務就係走咗去畫畫？？

準備好comment + dislike

Yepi 今日有咩新搞作呀？
大家都等緊你出片呀

Yepi 上水啦
到底咩野叫想「練習」更多呀？

更確定想做的事 → 抄襲 唔落credit?

真係好想佢收皮
佢每次比人話完之後嘅 一排
就會上水出下啲感性po

痴線西話佢同福正仲係收收埋埋+成日拍廢片個排又係咁

唉 內心強大啲啦抄襲蛙

想不讓自己出錯？
即係你係唔想自己抄完畫比人發現到

佢不嬲都咁確定㗎
都冇認抄咗襲 淨係識推班護蛙手出嚟

叫乜撚嘢春呀 佢都係想同佢班盲粉講佢呢排生活不順 點解呀 因為有班”loser”係咁鬧佢 佢好唔開心

肥蛆：下次我比人狙擊個陣你地開多幾個account幫拖啦成班笨柒

到底點解佢次次抄完又抄仲可以咁囂張喺度做kol仲未收皮

同感每次都用呢招
出埋d煽情post同你連登yepi姐好撚大落差阿

真係要整翻個yepi連登自爆整合出嚟
太多人唔知咩事

練習更多抄襲技巧

如果有就好

Yepi you’re just a piece of shit
Without 畫師嘅original content, 你係一文不值架

No bullshit let’s go!

肥蛆又有新抄襲對象
果然不忘初心

應該咁講 yepi有咩係無抄

上次喺佢YouTube 同ig留言，但比佢隱藏左，唔比其他人見到我留言
我想講：點解年宵條片要不斷強調自己做得點辛苦，點由朝做到晚，你有賺妹豬錢架。同埋覺唔覺話fans送既禮物係一大堆不知名鬼滅好唔尊重？

Yepi點解要扼殺言論自由
又話要改善 人地比意見你就隱藏
不忙初心？收皮啦
推到yepi回應

兩姊妹都係咁 有咩留言唔啱聽就filter, del
搞到我每次見到佢下面啲comment 全部都係 你好辛苦 我會繼續支持你 好心痛你咁辛苦 都會覺得好核突

今朝仲po story話要用實力去保護支持自己嘅人 真係好反感
佢依家係用實力保護自己 令自己嘅衰嘢唔好俾佢啲妹豬見到

睇一睇又真係全部都：好靚 支持你 加油呀 ❤️❤️噁心到
唔啱聽就del，唔怪得比人話咁耐都唔見佢改

佢辛咩苦，抄襲賺到fat fat，仲要強調自己瞓好少，把聲沙哂萌哂，全日完全無停過
咁辛苦咪唔好擺，下年唔好又走出嚟呀，知唔知呀yepi 知你mon緊post

yepi嘅處事方式都好似柒婆
性格一樣要面唔輸得
兩個都係同一個星座

金牛座：缺乏求新求變的勇氣（唔聽負面留言）、貪婪（呃妹豬錢）、頑固（死性不改）、缺乏應變力（EQ低）、缺乏創新力（抄襲）、缺少冒險精神（唔試自己創作）

中哂

Hi Mon Post yepi
你一直以來嘅目標咪就係一直抄襲人地嘅畫同呃妹妹仔錢囉

好心就正正經經打份工啦

同隔離po個虐兒蝦乾三個仆街金牛一擔擔
真係好撚自以為是 唔接受意見

下 原來做咗咁多年插畫家都唔知自己嘅目標係咩
佢都幾撚勁冇目標所以唯有呃人錢抄襲住先
其實柒就唔使講出嚟話人知嘅

真心想問 佢有咩實力擺得上檯面
唔講佢啲畫畫黎畫去都個隻青蛙 又冇content
佢個Frd小妹就算抄人 都叫有啲內容
佢隻蛙其實真係0 唔知點解啲妹豬咁鐘意
啲妹豬可能係鐘意個人出名 唔係鐘意隻蛙

再講啲片唔係好睇 多數都vlog
Vlog其實都係睇人 唔係睇內容
有內容個啲又係抄人
佢既實力係咪就係抄人？
正正經經打份工都仲叫睇得起你呀

Vlog內容
早晨 我係蛙姐->翻studio->蛙妹翻studio->賣廣告->食嘢->好辛苦做嘢 pack貨 一日當兩日洗

Yepi撚有技能咩又無讀書 依家26歲(?)叫返佢依家做返m記咩 佢個妹都一擔擔

跟住啲妹豬就會留言辛苦晒啦
Yepi 就心諗 唔辛苦點賺你地錢
仲有pack貨有咩咁辛苦，又成日呻一日當2日洗，煩到講到自己啲時間特別寶貴咁，佢係咪唔知人地打工仲辛苦過佢好多，離地到

yepi都起碼叫做個樣唔差，P完圖都呃得下人，賣隻蛙都可以賺到fatfat
佢個妹仲衰，P完圖化哂濃妝都咁7，唱歌都無咩問題，仲要拍埋啲cover，睇到好尷尬年宵啲人去買隻蛙搵yepi影相都合理，諗唔明佢個妹又一齊影埋一份做乜9

佢條年宵vlog仲離譜。。
每日set cam影縮時 影啲妹豬排隊同佢影相/送野比佢妹 就係咁 仲好意思話18分鐘。。

剪得好辛苦㗎肥蛙 18分鐘仲要不忘加廣告

肥蛙抄襲侵權實錄(8)：香港抄畫師-郭敏華

咪又係一樣講撚到自己好辛苦 好勤力 懶係看透世事咁話人哋點點點 無自己咁辛苦努力

一個連自己個仔都唔理要me time,一個就抄畫

繼續討論睇好肥蛙個初心

肥蛙抄襲侵權實錄(8)：香港抄畫師-郭敏華

講辛苦做倉咪仲辛苦 pack個幾箱貨仔嗌辛苦
佢又唔諗下佢開幾日年宵隨時做倉幾個月人工

我唔係想話鬥辛苦 有咩工係唔辛苦？
不過你賣得野比人係自己袋錢 唔同打工係為人賺錢
成日嗌辛苦搏加同情分做乜 見到就覺得反感

yepi係咪想乜都唔洗做有得佢賺

Yepi要諗拍咩題材架好辛苦架
疫情又無旅行去 又話拍拖唔會公開對方係片到
咁佢仲有無好拍 日日就返studio 難得去下南丫島都係影自己 咁不如咪撚拍啦

GU條片著到成個大肚婆咁

留名睇佢無晒題材嗰陣 唯有又消費男朋友做題材
Topic都幫佢諗埋： 終於公開！情侶Q&A

咁佢咪會又無咗個初心

佢啲頸紋。。。深到開曬filter都仲咁深
果然Yepi 年紀有番咁上下
遲吓仲點呃細路仔錢？

每次出醜都係ig 整番篇抒情文，

不斷強調初心、初心同初心！

但當被人問起佢既初心時，

就會秒del cm/blk 關鍵詞，

Yepi同柒婆一撚樣！！！

有佢講冇人講 講就講到天花龍鳳

你地好撚mean
但講得好中

先唔評論佢係咪真係辛苦 因為每個人能力都唔同 可能佢能力就係得咁多
但不斷咁樣提住自己辛苦真係好惡頂
Yepi, 乜有得做自己鍾意嘅嘢唔係好幸福嘅咩 點解你成日都呻辛苦

佢d vlog 好無內容
覺得佢朋友都唔多個